[{"meta": {"id": "abolition", "uuid": "90b44a81-690e-4bdc-92ea-125342e49a9d", "sort": "010164000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["abolition", "abolitionary", "abolitions"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "ab*o*li*tion", "prs": [{"mw": "\u02cca-b\u0259-\u02c8li-sh\u1d4an", "sound": {"audio": "abolit01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}the act of officially ending or stopping something {bc}the act of {d_link|abolishing|abolish} something "], ["vis", [{"t": "{wi}abolition{/wi} of the death penalty"}]]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}the act of officially ending slavery "], ["vis", [{"t": "a proponent of {wi}abolition{/wi}"}]]]}]]]}], "uros": [{"ure": "ab*o*li*tion*ary", "prs": [{"mw": "\u02cca-b\u0259-\u02c8li-sh\u0259-\u02ccner-\u0113", "sound": {"audio": "abolit02", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02ccne-r\u0113"}], "fl": "adjective"}], "et": [["text", "borrowed from Middle French & Latin; Middle French {it}abolition{/it}, borrowed from Latin {it}aboliti\u014dn-, aboliti\u014d{/it}, from {it}aboli-{/it}, variant stem of {it}abol\u0113re{/it} \"to {et_link|abolish|abolish}\" + {it}-ti\u014dn-, -ti\u014d{/it}, suffix of action nouns"]], "date": "1529{ds||1||}", "shortdef": ["the act of officially ending or stopping something : the act of abolishing something", "the act of officially ending slavery"]}]