[{"meta": {"id": "accelerated", "uuid": "e7447d74-bcbe-4b99-9a66-30555b146114", "sort": "010348330", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["accelerated"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "ac*cel*er*at*ed", "prs": [{"mw": "ik-\u02c8se-l\u0259-\u02ccr\u0101-t\u0259d", "sound": {"audio": "accelerated_1", "ref": "owl", "stat": "1"}}, {"mw": "ak-"}]}, "fl": "adjective", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}occurring or developing at a faster rate than usual "], ["vis", [{"t": "an industry that is growing at an {wi}accelerated{/wi} pace"}]]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}designed to be completed in a shorter length of time than usual "], ["vis", [{"t": "taking an {wi}accelerated{/wi} course in English"}]]]}]]]}], "date": "1904{ds||1||}", "shortdef": ["occurring or developing at a faster rate than usual", "designed to be completed in a shorter length of time than usual"]}, {"meta": {"id": "accelerate", "uuid": "0da5da52-9654-4a34-b740-dfedf0445b98", "sort": "010348000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["accelerate", "accelerated", "accelerates", "accelerating", "acceleratingly"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "ac*cel*er*ate", "prs": [{"mw": "ik-\u02c8se-l\u0259-\u02ccr\u0101t", "sound": {"audio": "accele03", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "ak-"}]}, "fl": "verb", "ins": [{"ifc": "-at*ed", "if": "ac*cel*er*at*ed"}, {"ifc": "-at*ing", "if": "ac*cel*er*at*ing"}], "def": [{"vd": "intransitive verb", "sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}to move faster {bc}to gain speed "], ["vis", [{"t": "The car slowly {wi}accelerated{/wi}."}, {"t": "The pace of change has {wi}accelerated{/wi} in recent months."}]]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}to progress from grade to grade more rapidly than usual {bc}to follow a speeded-up educational program"]]}]]]}, {"vd": "transitive verb", "sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}to bring about at an earlier time "], ["vis", [{"t": "Circumstances {wi}accelerated{/wi} their departure."}]]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}to cause to move faster "], ["vis", [{"t": "{it}accelerated{/it} his steps"}]]], "sdsense": {"sd": "also", "dt": [["text", "{bc}to cause to undergo {d_link|acceleration|acceleration}"]]}}]], [["sense", {"sn": "3 a", "dt": [["text", "{bc}to hasten the progress or development of "], ["vis", [{"t": "{wi}accelerate{/wi} our efforts"}]]]}], ["sense", {"sn": "b", "dt": [["text", "{bc}{sx|increase||} "], ["vis", [{"t": "{wi}accelerate{/wi} food production"}]]]}]], [["sense", {"sn": "4 a", "dt": [["text", "{bc}to enable (a student) to complete a course in less than usual time"]]}], ["sense", {"sn": "b", "dt": [["text", "{bc}to speed up (something, such as a course of study)"]]}]]]}], "et": [["text", "borrowed from Latin {it}acceler\u0101tus{/it}, past participle of {it}acceler\u0101re{/it} \"to add speed to, hasten the occurrence of, go quickly,\" from {it}ad-{/it} {et_link|ad-|ad-} + {it}celer\u0101re{/it} \"to hasten,\" verbal derivative of {it}celer{/it} \"swift, speedy,\" perhaps going back to {it}*keli-li-/ri-{/it}, derivative from the Indo-European base of Greek {it}k\u00e9lomai, kel\u00e9sthai{/it} \"urge, exhort,\" {it}kel\u0113t-, k\u00e9l\u0113s{/it} \"swift horse, charger\""]], "date": "circa 1522{ds|t|1||}", "shortdef": ["to move faster : to gain speed", "to progress from grade to grade more rapidly than usual : to follow a speeded-up educational program", "to bring about at an earlier time"]}]