[{"meta": {"id": "aer-", "uuid": "e78e3a4a-a8c6-44e9-9fc6-1e8fbc76794e", "sort": "011115000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["aer-", "aero-"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "aer-"}, "vrs": [{"vl": "or", "va": "aero-"}], "fl": "combining form", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1 a", "dt": [["text", "{bc}air {bc}atmosphere "], ["vis", [{"t": "{it}aer{/it}ate"}, {"t": "{it}aero{/it}biology"}]]]}], ["sense", {"sn": "b", "dt": [["text", "{bc}air and "], ["vis", [{"t": "{it}aero{/it}space"}]]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}gas "], ["vis", [{"t": "{it}aero{/it}sol"}]]]}]], [["sense", {"sn": "3", "dt": [["text", "{bc}aviation "], ["vis", [{"t": "{it}aero{/it}drome"}]]]}]]]}], "et": [["text", "borrowed from Greek {it}\u0101ero-{/it}, from {it}\u0101er-, \u0101\u0113\u0301r{/it} {et_link|air:1|air:1} + {it}-o-{/it} {et_link|-o-|-o-}"]], "shortdef": ["air : atmosphere", "air and", "gas"]}]