[{"meta": {"id": "amnesia", "uuid": "9817a774-b3db-4dfc-8285-e5502c8c68ef", "sort": "012396000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["amnesia", "amnesiac", "amnesiacs", "amnesias", "amnesic", "amnesics"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "am*ne*sia", "prs": [{"mw": "am-\u02c8n\u0113-zh\u0259", "sound": {"audio": "amnesi01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}loss of memory due usually to brain injury, shock, fatigue, repression, or illness"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}a gap in one's memory"]]}]], [["sense", {"sn": "3", "dt": [["text", "{bc}the selective overlooking or ignoring of events or acts that are not favorable or useful to one's purpose or position "], ["vis", [{"t": "\u2026 Americans seemed to develop a willful forgetfulness about the nation's longest military conflict, an {wi}amnesia{/wi} that lasted for nearly a decade.", "aq": {"auth": "Alan Brinkley"}}]]]}]]]}], "uros": [{"ure": "am*ne*si*ac", "prs": [{"mw": "am-\u02c8n\u0113-zh\u0113-\u02ccak", "sound": {"audio": "amnesi02", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-z\u0113-"}], "vrs": [{"vl": "or", "va": "am*ne*sic", "prs": [{"mw": "am-\u02c8n\u0113-zik", "sound": {"audio": "amnesi03", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-sik"}]}], "fl": "adjective or noun"}], "et": [["text", "borrowed from New Latin {it}amn\u0113sia,{/it} borrowed from Greek (Septuagint) {it}amn\u0113s\u00eda{/it} \"forgetfulness,\" variant of {it}amn\u0113st\u00eda{/it} {ma}{mat|amnesty:1|}{/ma}"]], "date": "1772{ds||1||}", "shortdef": ["loss of memory due usually to brain injury, shock, fatigue, repression, or illness", "a gap in one's memory", "the selective overlooking or ignoring of events or acts that are not favorable or useful to one's purpose or position"]}]