[{"meta": {"id": "anchorite", "uuid": "f5609440-6608-44d4-84d2-df5d8ff54878", "sort": "012647000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["anchoret", "anchorets", "anchorite", "anchorites", "anchoritic", "anchoritically"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "an*cho*rite", "prs": [{"mw": "\u02c8a\u014b-k\u0259-\u02ccr\u012bt", "sound": {"audio": "anchor07", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "vrs": [{"vl": "or less commonly", "va": "an*cho*ret", "prs": [{"mw": "\u02c8a\u014b-k\u0259-\u02ccret", "sound": {"audio": "anchor08", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}a person who lives in seclusion usually for religious reasons"]]}]]]}], "uros": [{"ure": "an*cho*rit*ic", "prs": [{"mw": "\u02cca\u014b-k\u0259-\u02c8ri-tik", "sound": {"audio": "anchor09", "ref": "c", "stat": "1"}}], "fl": "adjective"}, {"ure": "an*cho*rit*i*cal*ly", "prs": [{"mw": "\u02cca\u014b-k\u0259-\u02c8ri-ti-k(\u0259-)l\u0113", "sound": {"audio": "anchor10", "ref": "c", "stat": "1"}}], "fl": "adverb"}], "et": [["text", "Middle English, from Medieval Latin {it}anchorita{/it}, alteration of Late Latin {it}anachoreta{/it}, from Late Greek {it}anach\u014dr\u0113t\u0113s{/it}, from Greek {it}anach\u014drein{/it} to withdraw, from {it}ana-{/it} + {it}ch\u014drein{/it} to make room, from {it}ch\u014dros{/it} place"]], "date": "15th century", "shortdef": ["a person who lives in seclusion usually for religious reasons"]}]