[{"meta": {"id": "article:1", "uuid": "fb7dc7d6-7751-4325-b5be-e9e44ca451ae", "sort": "014043000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["article", "articles"], "offensive": false}, "hom": 1, "hwi": {"hw": "ar*ti*cle", "prs": [{"mw": "\u02c8\u00e4r-ti-k\u0259l", "sound": {"audio": "articl01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "noun", "ins": [{"il": "plural", "if": "ar*ti*cles"}], "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1 a", "dt": [["text", "{bc}a distinct often numbered section of a writing "], ["vis", [{"t": "an {wi}article{/wi} of the constitution"}]]]}], ["sense", {"sn": "b", "dt": [["text", "{bc}a separate clause"]]}], ["sense", {"sn": "c", "dt": [["text", "{bc}a stipulation in a document (such as a contract or a creed) "], ["vis", [{"t": "{wi}articles{/wi} of indenture"}]]]}], ["sense", {"sn": "d", "dt": [["text", "{bc}a nonfictional prose composition usually forming an independent part of a publication (such as a magazine) "], ["vis", [{"t": "wrote an {wi}article{/wi} for the newspaper"}]]]}], ["sense", {"sn": "e", "dt": [["text", "{bc}a document setting forth the terms of an agreement "], ["uns", [[["text", "usually plural "], ["vis", [{"t": "The Securities and Exchange Commission (SEC) has approved the certificate of filing of the {wi}articles{/wi} of merger and plan of merger \u2026", "aq": {"auth": "Ruby Anne M. Rubio"}}, {"t": "{wi}articles{/wi} of consolidation"}, {"t": "{wi}articles{/wi} of incorporation"}]]]]]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}an item of business {bc}{sx|matter||}"]]}]], [["sense", {"sn": "3", "sls": ["grammar"], "dt": [["text", "{bc}any of a small set of words or affixes (such as {it}a, an{/it}, and {it}the{/it}) used with nouns to limit or give definiteness to the application"]]}]], [["sense", {"sn": "4", "dt": [["text", "{bc}a member of a class of things"]], "sdsense": {"sd": "especially", "dt": [["text", "{bc}an item of goods "], ["vis", [{"t": "{wi}articles{/wi} of value"}]]]}}]], [["sense", {"sn": "5", "dt": [["text", "{bc}a thing or person of a particular and distinctive kind or class "], ["vis", [{"t": "the genuine {wi}article{/wi}"}]]]}]]]}], "et": [["text", "Middle English, \"item or statement (in a set of rules, doctrines, etc.), clause in a statute or will, item or detail of concern,\" borrowed from Anglo-French & Latin; Anglo-French, borrowed from Latin {it}articulus{/it} \"connecting point of two bones, joint, part of a limb or digit between two joints, point of time, clause of a document, pronoun or pronominal adjective,\" from {it}artus{/it} (genitive {it}art\u016bs{/it}) \"joint, limb, part of the body\" + {it}-culus,{/it} diminutive suffix; Latin {it}artus{/it} going back to Indo-European {it}*h{inf}2{/inf}r\u0325-t\u00fa-{/it} \"joining\" (zero-grade derivative of the verbal base {it}*h{inf}2{/inf}er-{/it} \"fit, join\"), whence also Greek {it}art\u00fds{/it} \"order, arrangement\" (recorded only by the grammarian Hesychius; from which Greek {it}art\u00fdein{/it} \"to arrange, prepare\"), Armenian {it}ard{/it} (genitive {it}ardu{/it}) \"order,\" Sanskrit {it}\u1e5bt\u00fa\u1e25{/it} \"fixed time, order, rule,\" Avestan {it}ratu-{/it} \"period of time\" {ma}{mat|arm:3|}{/ma}"], ["et_snote", [["t", "As a grammatical term Latin {it}articulus{/it} was a translation of Greek {it}\u00e1rthron{/it} \"connecting point, joint,\" which in the Stoic grammatical tradition designated both the pronoun ({it}\u00e1rthron h\u014dr\u00edsmenon{/it} \"definite article\") and the article ({it}\u00e1rthron a\u00f3riston/aor\u00edst\u014ddes{/it} \"indefinite article,\" though Greek possessed only what is now considered a definite article in traditional grammar). In the later work of the grammarian Apollonius Dyscolus (2nd century {sc}a.d.{/sc}) the pronoun was given a distinct term ({it}ant\u014dnym\u00eda{/it}). The Roman grammarian {et_link|quintilian|Quintilian:b} clearly understood {it}articulus{/it} to mean \"article\" in the current sense in stating that \"our speech [i.e., Latin, in contrast with Greek] has no need of articles\" (\"noster sermo articulos non desiderat\")."]]]], "date": "13th century{ds||1|a|}", "shortdef": ["a distinct often numbered section of a writing", "a separate clause", "a stipulation in a document (such as a contract or a creed)"]}, {"meta": {"id": "article:2", "uuid": "33f2350e-1b14-4c4d-b825-690c3c32ef51", "sort": "014044000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["article", "articled", "articles", "articling"], "offensive": false}, "hom": 2, "hwi": {"hw": "article"}, "fl": "verb", "ins": [{"ifc": "-cled", "if": "ar*ti*cled"}, {"ifc": "-cling", "if": "ar*ti*cling", "prs": [{"mw": "\u02c8\u00e4r-ti-k(\u0259-)li\u014b", "sound": {"audio": "articl02", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], "def": [{"vd": "transitive verb", "sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}to bind by articles (as of apprenticeship) {dx_def}see {dxt|article:1||1c}{/dx_def} "], ["vis", [{"t": "He went to Durham Grammar School, was {wi}articled{/wi} to a solicitor in Newcastle at seventeen, moved to another firm in London at twenty \u2026", "aq": {"auth": "T. J. Binyon"}}]]]}]]]}], "et": [["text", "derivative of {et_link|article:1|article:1}"]], "date": "1693", "shortdef": ["to bind by articles (as of apprenticeship)"]}, {"meta": {"id": "article of faith", "uuid": "0778d1fc-2f7d-4953-b792-5a32d05230fe", "sort": "014045000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["article of faith", "articles of faith"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "article of faith"}, "fl": "noun phrase", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}a basic belief"]]}]]]}], "date": "15th century", "shortdef": ["a basic belief"]}]