[{"meta": {"id": "ashamed", "uuid": "4fa5421f-fd56-4ecb-ada7-faac074303ce", "sort": "014161000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["ashamed", "ashamedly"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "ashamed", "prs": [{"mw": "\u0259-\u02c8sh\u0101md", "sound": {"audio": "ashame01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "adjective", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1 a", "dt": [["text", "{bc}feeling shame, guilt, or disgrace "], ["vis", [{"t": "She felt {wi}ashamed{/wi} for hitting her brother."}, {"t": "You should be {wi}ashamed{/wi} of yourself."}, {"t": "Losing is nothing to be {wi}ashamed{/wi} of."}, {"t": "He was deeply {wi}ashamed{/wi} of his behavior."}]]]}], ["sense", {"sn": "b", "dt": [["text", "{bc}feeling inferior or unworthy"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}reluctant or unwilling to do something because of shame or embarrassment "], ["vis", [{"t": "I was {wi}ashamed{/wi} to be seen with him."}, {"t": "I'm not {wi}ashamed{/wi} to admit that I don't know the answer."}]]]}]]]}], "uros": [{"ure": "asham*ed*ly", "prs": [{"mw": "\u0259-\u02c8sh\u0101-m\u0259d-l\u0113", "sound": {"audio": "ashame02", "ref": "c", "stat": "1"}}], "fl": "adverb"}], "et": [["text", "Middle English, from Old English {it}\u0101scamod{/it}, past participle of {it}\u0101scamian{/it} to shame, from {it}\u0101-{/it} (perfective prefix) + {it}scamian{/it} to shame {ma}{mat|abide|}, {mat|shame|}{/ma}"]], "date": "before 12th century{ds||1|a|}", "shortdef": ["feeling shame, guilt, or disgrace", "feeling inferior or unworthy", "reluctant or unwilling to do something because of shame or embarrassment"]}]