[{"meta": {"id": "Balochi", "uuid": "980774dc-af1b-445d-bcce-367d4761e69a", "sort": "020042200", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["Balochi", "Balochis", "Baluchi", "Baluchis"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ba*lo*chi", "prs": [{"mw": "b\u0259-\u02c8l\u014d-ch\u0113", "sound": {"audio": "baloc01v", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "vrs": [{"vl": "or less commonly", "va": "Ba*lu*chi", "prs": [{"mw": "b\u0259-\u02c8l\u00fc-ch\u0113", "sound": {"audio": "baluch01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}the Iranian language of the Baloch"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "ins": [{"il": "plural", "if": "Balochis"}, {"il": "or", "if": "Baluchis"}, {"il": "also", "if": "Balochi"}, {"il": "or", "if": "Baluchi"}], "dt": [["text", "{bc}{sx|baloch||}"]]}]]]}], "et": [["text", "borrowed from Balochi {it}Bal\u014d\u010d\u012b,{/it} from {it}Bal\u014d\u010d{/it} {et_link|baloch|Baloch} + {it}-\u012b,{/it} suffix of appurtenance, of Persian and Arabic origin"]], "date": "1875{ds||1||}", "shortdef": ["the Iranian language of the Baloch", "baloch"]}]