[{"meta": {"id": "Blasco Ibanez:b", "uuid": "9ccef306-0f1f-436c-b403-d35556205ff9", "sort": "300607000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Blasco Ibanez", "Blasco Ib\u00e1\u00f1ez", "Vicente Blasco Ib\u00e1\u00f1ez", "Vicente Ib\u00e1\u00f1ez"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Blas*co Ib\u00e1*\u00f1ez", "prs": [{"mw": "\u02c8bl\u00e4-(\u02cc)sk\u014d-\u0113-\u02c8b\u00e4n-(\u02cc)y\u0101s", "sound": {"audio": "bixbla13", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Vicente 1867\u20131928 Spanish novelist"]]}]]]}], "shortdef": ["Vicente 1867\u20141928 Spanish novelist"]}]