[{"meta": {"id": "complain", "uuid": "d6d85a9c-2cd0-4b56-a18c-76bcadfe63b2", "sort": "035488600", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["complain", "complained", "complainer", "complainers", "complaining", "complainingly", "complains"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "com*plain", "prs": [{"mw": "k\u0259m-\u02c8pl\u0101n", "sound": {"audio": "compla04", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "verb", "ins": [{"if": "com*plained"}, {"if": "com*plain*ing"}, {"if": "com*plains"}], "def": [{"vd": "intransitive verb", "sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}to express grief, pain, or discontent "], ["vis", [{"t": "{wi}complaining{/wi} about the weather"}]]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}to make a formal accusation or charge "], ["vis", [{"t": "He threatened to {wi}complain{/wi} of him to the captain."}]]]}]]]}], "uros": [{"ure": "com*plain*er", "fl": "noun"}, {"ure": "com*plain*ing*ly", "prs": [{"mw": "k\u0259m-\u02c8pl\u0101-ni\u014b-l\u0113", "sound": {"audio": "compla05", "ref": "c", "stat": "1"}}], "fl": "adverb"}], "et": [["text", "Middle English {it}compleynen{/it}, from Anglo-French {it}compleindre{/it}, from Vulgar Latin {it}*complangere{/it}, from Latin {it}com-{/it} + {it}plangere{/it} to lament {ma}{mat|plaint|}{/ma}"]], "date": "14th century{ds||1||}", "shortdef": ["to express grief, pain, or discontent", "to make a formal accusation or charge"]}]