[{"meta": {"id": "confessional:1", "uuid": "3bc8cb9a-e002-4608-9994-2130c3d8e9f7", "sort": "035522000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["confessional", "confessionals"], "offensive": false}, "hom": 1, "hwi": {"hw": "con*fes*sion*al", "prs": [{"mw": "k\u0259n-\u02c8fesh-n\u0259l", "sound": {"audio": "confes06", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02c8fe-sh\u0259-n\u1d4al"}]}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}a place where a priest hears {a_link|confessions}"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}the practice of {a_link|confessing} to a priest"]]}]]]}], "et": [["text", "probably borrowed from French {it}confessional{/it} (short for {it}chaire confessionale, si\u00e8ge confessional,{/it} literally, \"confessional seat\"), noun derivative of {it}confessional,{/it} adjective, \"constituting or used for a confession,\" borrowed from Medieval Latin {it}confessi\u014dn\u0101lis,{/it} from Latin {it}confessi\u014dn-, confessi\u014d{/it} {et_link|confession|confession} + {it}-\u0101lis{/it} {et_link|-al:1|-al:1}"]], "date": "1727{ds||1||}", "shortdef": ["a place where a priest hears confessions", "the practice of confessing to a priest"]}, {"meta": {"id": "confessional:2", "uuid": "e4cb3b75-29e7-4923-84b5-1fc8e8440ff3", "sort": "035522100", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["confessional", "confessionalism", "confessionalisms", "confessionalist", "confessionalists", "confessionally"], "offensive": false}, "hom": 2, "hwi": {"hw": "confessional"}, "fl": "adjective", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}of, relating to, or being a {a_link|confession} especially of faith"]]}]], [["sense", {"sn": "2 a", "dt": [["text", "{bc}intimately autobiographical "], ["vis", [{"t": "{wi}confessional{/wi} fiction"}]]]}], ["sense", {"sn": "b", "dt": [["text", "{bc}characterized by {d_link|unguarded|unguarded} openness or {d_link|self-revelation|self-revelation} "], ["vis", [{"t": "We live in a {wi}confessional{/wi} culture, provoked by social media and the internet and the warmth of the human impulse to share and \u2026 commiserate.", "aq": {"auth": "Megan Garber"}}]]]}]]]}], "uros": [{"ure": "con*fes*sion*al*ism", "prs": [{"mw": "k\u0259n-\u02c8fesh-n\u0259-\u02ccli-z\u0259m", "sound": {"audio": "confes07", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02c8fe-sh\u0259-n\u0259-\u02ccli-"}], "fl": "noun"}, {"ure": "con*fes*sion*al*ist", "prs": [{"mw": "k\u0259n-\u02c8fesh-n\u0259-list", "sound": {"audio": "confes08", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02c8fe-sh\u0259-n\u0259-list"}], "fl": "noun"}, {"ure": "con*fes*sion*al*ly", "prs": [{"mw": "k\u0259n-\u02c8fesh-n\u0259-l\u0113", "sound": {"audio": "confes09", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02c8fe-sh\u0259-n\u1d4al-"}], "fl": "adverb"}], "et": [["text", "borrowed from Medieval Latin {it}confessi\u014dn\u0101lis{/it} \"constituting or used for a confession\" {ma}{mat|confessional:1|}{/ma}"]], "date": "1684{ds||1||}", "shortdef": ["of, relating to, or being a confession especially of faith", "intimately autobiographical", "characterized by unguarded openness or self-revelation"]}]