[{"meta": {"id": "coronal:1", "uuid": "7b8f91c4-e486-4856-9b8f-80d730551abc", "sort": "035618600", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["coronal", "coronals", "coronel", "coronels"], "offensive": false}, "hom": 1, "hwi": {"hw": "cor*o*nal", "prs": [{"mw": "\u02c8k\u022fr-\u0259-n\u1d4al", "sound": {"audio": "corona07", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "\u02c8k\u00e4r-"}]}, "vrs": [{"vl": "or less commonly", "va": "cor*o*nel"}], "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}a circlet for the head usually implying rank or dignity"]]}]]]}], "et": [["text", "Middle English {it}coronal,{/it} borrowed from Anglo-French {it}coronel, corinal,{/it} probably borrowed from Medieval Latin {it}cor\u014dn\u0101le,{/it} noun derivative from neuter of Latin {it}cor\u014dn\u0101lis{/it} \"of a wreath or garland\" {ma}{mat|coronal:2|}{/ma}"]], "date": "14th century", "shortdef": ["a circlet for the head usually implying rank or dignity"]}, {"meta": {"id": "coronal:2", "uuid": "d72cee82-ceed-42e1-9833-404872c95c17", "sort": "035618700", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["coronal"], "offensive": false}, "hom": 2, "hwi": {"hw": "co*ro*nal", "prs": [{"mw": "\u02c8k\u022fr-\u0259-n\u1d4al", "sound": {"audio": "corona09", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "\u02c8k\u00e4r-", "pun": ";"}, {"mw": "k\u0259-\u02c8r\u014d-", "sound": {"audio": "corona08", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "adjective", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1 a", "dt": [["text", "{bc}lying in the direction of the coronal suture"]]}], ["sense", {"sn": "b", "dt": [["text", "{bc}of or relating to the frontal plane that passes through the long axis of the body"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}of or relating to a {a_link|corona} or crown"]]}]]]}], "et": [["text", "Middle English {it}coronale,{/it} borrowed from Medieval Latin {it}cor\u014dn\u0101lis{/it} \"of the forehead or crown of the head,\" going back to Latin, \"of a wreath or garland,\" from {it}cor\u014dna{/it} \"garland worn on the head as a mark of honor or emblem of majesty, halo around a celestial body\" + {it}-\u0101lis{/it} {et_link|-al:1|-al:1} {ma}{mat|crown:1|}{/ma}"]], "date": "14th century{ds||1|a|}", "shortdef": ["lying in the direction of the coronal suture", "of or relating to the frontal plane that passes through the long axis of the body", "of or relating to a corona or crown"]}, {"meta": {"id": "coronal mass ejection", "uuid": "f45005c6-039b-4f00-a7be-5167789b8f13", "sort": "035618750", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["coronal mass ejection", "coronal mass ejections"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "coronal mass ejection"}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}a tremendous outburst of energy from the corona of the sun that can cause disruptions in the earth's {d_link|geomagnetic|geomagnetic} field "], ["vis", [{"t": "As they had for the January eruption, the researchers relied on an armada of spacecraft to track the disturbance, known as a {wi}coronal mass ejection{/wi} because it originates in the sun's outer atmosphere, or corona.", "aq": {"auth": "R. Cowen"}}]], ["uns", [[["text", "abbreviation {it}CME{/it}"]]]], ["text", " {dx}compare {dxt|solar flare|solar flare|}{/dx}"]]}]]]}], "date": "1974", "shortdef": ["a tremendous outburst of energy from the corona of the sun that can cause disruptions in the earth's geomagnetic field \u2014abbreviation CME"]}, {"meta": {"id": "coronal suture", "uuid": "dc9a6e4b-13ef-4dc2-a3f8-c2da6a055012", "sort": "035618800", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["coronal suture", "coronal sutures"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "coronal suture"}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}a suture extending across the skull between the parietal and frontal bones"]]}]]]}], "date": "1615", "shortdef": ["a suture extending across the skull between the parietal and frontal bones"]}]