[{"meta": {"id": "dee", "uuid": "85f8e089-ea72-47a2-8dbe-0565f36f27e2", "sort": "040738000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["dee", "dees"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "dee", "prs": [{"mw": "\u02c8d\u0113", "sound": {"audio": "dee00001", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}the letter {it}d{/it}"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}something shaped like the letter D"]]}]]]}], "date": "13th century{ds||1||}", "shortdef": ["the letter d", "something shaped like the letter D"]}, {"meta": {"id": "Dee:g", "uuid": "94a8b7ea-349b-44b8-89d3-2c8bec7711f8", "sort": "272167000", "src": "collegiate", "section": "geog", "stems": ["Dee"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Dee", "prs": [{"mw": "\u02c8d\u0113", "sound": {"audio": "ggdee001", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "geographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "river 87 miles (140 kilometers) long in northeastern Scotland flowing east into the North Sea"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "river 50 miles (80 kilometers) long in southern Scotland flowing south into Solway Firth"]]}]], [["sense", {"sn": "3", "dt": [["text", "river 70 miles (113 kilometers) long in northern Wales and western England flowing east and north into the Irish Sea"]]}]]]}], "shortdef": ["river 87 miles (140 kilometers) long in northeastern Scotland flowing east into the North Sea", "river 50 miles (80 kilometers) long in southern Scotland flowing south into Solway Firth", "river 70 miles (113 kilometers) long in northern Wales and western England flowing east and north into the Irish Sea"]}, {"meta": {"id": "Pee Dee:g", "uuid": "efbfcfae-b7c5-45f1-83ce-7eb14c86125d", "sort": "281655000", "src": "collegiate", "section": "geog", "stems": ["Pee Dee"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Pee Dee", "prs": [{"mw": "\u02c8p\u0113-\u02ccd\u0113", "sound": {"audio": "ggpeed01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "geographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "river 233 miles (375 kilometers) long in North Carolina and South Carolina flowing southeast into Winyah Bay {dx}see {dxt|yadkin||}{/dx}"]]}]]]}], "shortdef": ["river 233 miles (375 kilometers) long in North Carolina and South Carolina flowing southeast into Winyah Bay"]}, {"meta": {"id": "la-di-da", "uuid": "6f10d05d-c3d5-44c3-953c-065ba7c8aa42", "sort": "120012500", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["la-de-da", "la-di-da", "lah-de-dah", "lah-dee-dah", "lah-di-dah"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "la-di-da", "prs": [{"mw": "\u02ccl\u00e4-d\u0113-\u02c8d\u00e4", "sound": {"audio": "ladida01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "vrs": [{"vl": "or less commonly", "va": "la-de-da"}, {"vl": "or", "va": "lah-de-dah"}, {"vl": "or", "va": "lah-dee-dah"}, {"vl": "or", "va": "lah-di-dah"}], "fl": "adjective", "def": [{"sls": ["informal"], "sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}affectedly or pretentiously elegant or refined in manners or tastes "], ["vis", [{"t": "\u2026 they soon became civilized. Two years later Fabyan saw them in Westminster Palace, dressed like {wi}la-di-da{/wi} English courtiers.", "aq": {"auth": "Samuel Eliot Morison"}}, {"t": "Iris was a freshman at Climping Academy, the Santa Teresa private school located in Horton Ravine, which was so {wi}la-di-da{/wi}, it totally freaked her out.", "aq": {"auth": "Sue Grafton"}}]]]}]]]}], "et": [["text", "perhaps alteration of {it}lardy-dardy{/it} foppish"]], "date": "1881", "shortdef": ["affectedly or pretentiously elegant or refined in manners or tastes"]}, {"meta": {"id": "lah-de-dah", "uuid": "a213732b-7a0a-4e28-8b67-048aa7daae55", "sort": "120017600", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["la-di-da", "lah-de-dah", "lah-dee-dah", "lah-di-dah"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "lah-de-dah"}, "vrs": [{"vl": "or", "va": "lah-dee-dah"}, {"vl": "or", "va": "lah-di-dah"}], "cxs": [{"cxl": "less common spellings of", "cxtis": [{"cxt": "la-di-da"}]}], "def": [{"sls": ["informal"], "sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}affectedly or pretentiously elegant or refined in manners or tastes "], ["vis", [{"t": "\u2026 they soon became civilized. Two years later Fabyan saw them in Westminster Palace, dressed like {wi}la-di-da{/wi} English courtiers.", "aq": {"auth": "Samuel Eliot Morison"}}, {"t": "Iris was a freshman at Climping Academy, the Santa Teresa private school located in Horton Ravine, which was so {wi}la-di-da{/wi}, it totally freaked her out.", "aq": {"auth": "Sue Grafton"}}]]]}]]]}], "shortdef": ["affectedly or pretentiously elegant or refined in manners or tastes"]}, {"meta": {"id": "Caxias:b", "uuid": "3337c2ae-8836-467d-96ae-aee172b4284d", "sort": "301028000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Caxias", "Duque Caxias", "Luiz Alves de Lima e Silva", "Luiz Alves de Lima e Silva, Duke of Caxias", "Luiz Alves de Lima e Silva, Duque de Caxias"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ca*xi*as", "prs": [{"mw": "k\u0259-\u02c8sh\u0113-\u0259s", "sound": {"audio": "bixcax01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["bnw", {"pname": "Du*que", "prs": [{"mw": "\u02c8d\u00fc-k\u0259", "sound": {"audio": "bixcax02", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], ["text", " de 1803\u20131880 {it}Luiz Alves de Lima e Silva{/it} Brazilian general and statesman"]]}]]]}], "shortdef": ["Duque de 1803\u20141880 Luiz Alves de Lima e Silva Brazilian general and statesman"]}, {"meta": {"id": "Saint Peter and Saint Paul Rocks:g", "uuid": "2c5512ea-3ba2-4610-a2a3-4c3bb0b46b86", "sort": "282480000", "src": "collegiate", "section": "geog", "stems": ["Penedos de Sao Pedro e Sao Paulo", "Saint Peter and Saint Paul Rocks"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Saint Peter and Saint Paul Rocks"}, "vrs": [{"vl": "or Portuguese", "va": "Pe*ne*dos de S\u00e3o Pe*dro e S\u00e3o Pau*lo", "prs": [{"mw": "p\u0259-\u02c8n\u0101-d\u00fcs-d\u0113-\u02ccsau\u0307\u207f-\u02c8p\u0101d-r\u00fc-\u0113-\u02ccsau\u0307\u207f-\u02c8pau\u0307-l\u00fc", "sound": {"audio": "pened01g", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], "fl": "geographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "isolated rocky islets in the Atlantic Ocean 600 miles (966 kilometers) northeast of Natal, Brazil, that belong to Brazil"]]}]]]}], "shortdef": ["isolated rocky islets in the Atlantic Ocean 600 miles (966 kilometers) northeast of Natal, Brazil, that belong to Brazil"]}]