[{"meta": {"id": "Fabiola:b", "uuid": "cc44cc28-7ed1-4b18-bf97-60cc283745ec", "sort": "301879000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Fabiola", "Fabiola de Mora y Arag\u00f3n"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Fa*bio*la", "prs": [{"mw": "\u02ccfa-b\u0113-\u02c8\u014d-l\u0259", "sound": {"audio": "bixfab01", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "f\u0259-\u02c8by\u014d-"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "1928\u20132014"], ["bnw", {"altname": "Fabiola de Mo*ra y Ara*g\u00f3n", "prs": [{"mw": "-\u02cct\u035fh\u0101-\u02c8m\u022fr-\u00e4-\u0113-\u00e4-r\u00e4-\u02c8g\u014dn"}]}], ["text", " {it}queen of {i_link|Baudouin of Belgium|Baudouin:b}{/it}"]]}]]]}], "shortdef": ["1928\u20142014Fabiola de Mora y Arag\u00f3n queen of Baudouin of Belgium"]}]