[{"meta": {"id": "demonic", "uuid": "7bb6f153-0cba-465f-a8cd-28ff52dcc69d", "sort": "041135000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["demonic", "demonical", "demonically"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "de*mon*ic", "prs": [{"mw": "di-\u02c8m\u00e4-nik", "sound": {"audio": "demoni04", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "d\u0113-"}]}, "vrs": [{"vl": "or less commonly", "va": "de*mon*i*cal", "prs": [{"mw": "di-\u02c8m\u00e4-ni-k\u0259l", "sound": {"audio": "demoni05", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "d\u0113-"}]}], "fl": "adjective", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}of, relating to, or suggestive of a {a_link|demon} {bc}{sx|fiendish||} "], ["vis", [{"t": "{wi}demonic{/wi} cruelty"}, {"t": "{wi}demonic{/wi} laughter"}]]]}]]]}], "uros": [{"ure": "de*mon*i*cal*ly", "prs": [{"mw": "di-\u02c8m\u00e4-ni-k(\u0259-)l\u0113", "sound": {"audio": "demoni06", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "d\u0113-"}], "fl": "adverb"}], "et": [["text", "borrowed from Late Latin {it}daemonicus,{/it} borrowed from Greek {it}daemonik\u00f3s,{/it} from {it}daimon-, da\u00edm\u014dn{/it} \"superhuman power, spirit intermediate between gods and humans, {et_link|demon|demon}\" + {it}-ikos{/it} {et_link|-ic:1|-ic:1}"]], "date": "1662", "shortdef": ["of, relating to, or suggestive of a demon : fiendish"]}]