[{"meta": {"id": "duke:1", "uuid": "6d7d6e1a-9846-4c60-bee7-be7baf945fe1", "sort": "044288000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["duke", "dukedom", "dukedoms", "dukes"], "offensive": false}, "hom": 1, "hwi": {"hw": "duke", "prs": [{"mw": "\u02c8d\u00fck", "sound": {"audio": "duke0001", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"l": "also", "mw": "\u02c8dy\u00fck"}]}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}a sovereign male ruler of a continental European duchy"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}a nobleman of the highest hereditary rank"]], "sdsense": {"sd": "especially", "dt": [["text", "{bc}a member of the highest grade of the British peerage"]]}}]], [["sense", {"sn": "3", "et": [["text", "probably from {it}dukes of York{/it}, rhyming slang for {it}fork{/it} (hand, fist)"]], "sls": ["slang"], "dt": [["text", "{bc}{sx|fist||}, {sx|hand||} "], ["uns", [[["text", "usually used in plural"]]]]]}]]]}], "uros": [{"ure": "duke*dom", "prs": [{"mw": "\u02c8d\u00fck-d\u0259m", "sound": {"audio": "duke0002", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"l": "also", "mw": "\u02c8dy\u00fck-"}], "fl": "noun"}], "et": [["text", "Middle English, from Anglo-French {it}duc{/it}, from Latin {it}duc-, dux{/it}, from {it}ducere{/it} to lead {ma}{mat|tow:1|}{/ma}"]], "date": "12th century{ds||1||}", "shortdef": ["a sovereign male ruler of a continental European duchy", "a nobleman of the highest hereditary rank; especially : a member of the highest grade of the British peerage", "fist, hand \u2014usually used in plural"]}, {"meta": {"id": "duke:2", "uuid": "bc871eb9-0af3-486f-b8fe-8288f5a3d7b6", "sort": "044289000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["duke", "duke it out", "duked", "duked it out", "dukes", "dukes it out", "duking", "duking it out"], "offensive": false}, "hom": 2, "hwi": {"hw": "duke"}, "fl": "verb", "ins": [{"if": "duked"}, {"if": "duk*ing"}], "def": [{"vd": "intransitive verb", "sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}{sx|fight||}"]]}]]]}], "dros": [{"drp": "duke it out", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}to engage in a fight and especially a fistfight"]]}]]]}]}], "date": "circa 1947", "shortdef": ["fight"]}, {"meta": {"id": "Duke:b", "uuid": "c85240c5-0055-479d-abf8-5ac9ebdd6fce", "sort": "301691000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Benjamin Duke", "Benjamin Newton Duke", "Duke", "James Buchanan Duke", "James Duke"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Duke", "prs": [{"mw": "\u02c8d\u00fck", "sound": {"audio": "bixduk02", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "\u02c8dy\u00fck"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Benjamin Newton 1855\u20131929 and his brother James Buchanan 1856\u20131925 American tobacco industrialists"]]}]]]}], "shortdef": ["Benjamin Newton 1855\u20141929 and his brother James Buchanan 1856\u20141925 American tobacco industrialists"]}, {"meta": {"id": "grand duke", "uuid": "40047ee8-b293-4dfa-a6fa-781346828803", "sort": "072083000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["grand duke", "grand dukes"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "grand duke"}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}the sovereign duke of any of various European states"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}a male descendant of a Russian czar in the male line"]]}]]]}], "date": "1591{ds||1||}", "shortdef": ["the sovereign duke of any of various European states", "a male descendant of a Russian czar in the male line"]}, {"meta": {"id": "Alvarez de Toledo:b", "uuid": "e98806a0-ec6a-4b90-9812-ae396d07078a", "sort": "300157000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Alvarez de Toledo", "Duke of Alba", "Duke of Alva", "Duque de Alba", "Duque de Alva", "Fernando \u00c1lvarez de Toledo"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "\u00c1l*va*rez de To*le*do", "prs": [{"mw": "\u02c8\u00e4l-v\u00e4-\u02ccr\u0101th-t\u035fh\u0101-t\u014d-\u02c8l\u0101-t\u035fh\u014d", "sound": {"audio": "bixalv03", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Fernando 1507\u20131582 3rd Duke of"], ["bnw", {"altname": "Al*ba", "prs": [{"mw": "\u02c8al-b\u0259", "sound": {"audio": "bixalv04", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], ["bnw", {"altname": "or Al*va", "prs": [{"mw": "\u02c8al-v\u0259", "sound": {"audio": "bixalv05", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], ["text", " Spanish general"]]}]]]}], "shortdef": ["Fernando 1507\u20141582 3rd Duke ofAlbaor Alva Spanish general"]}, {"meta": {"id": "Bourbon:b", "uuid": "5e823f97-7bde-4f0a-a470-b47afe4c0a92", "sort": "300692000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Bourbon", "Charles III, Duke de Bourbon", "Charles de Bourbon"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Bour*bon", "prs": [{"mw": "\u02c8bu\u0307r-b\u0259n", "sound": {"audio": "bixbou09", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "bu\u0307r-\u02c8b\u014d\u207f"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Charles de 1490\u20131527 Duc {it}de Bourbon{/it} French general; constable of France"]]}]]]}], "shortdef": ["Charles de 1490\u20141527 Duc de Bourbon French general; constable of France"]}, {"meta": {"id": "Caxias:b", "uuid": "3337c2ae-8836-467d-96ae-aee172b4284d", "sort": "301028000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Caxias", "Duque Caxias", "Luiz Alves de Lima e Silva", "Luiz Alves de Lima e Silva, Duke of Caxias", "Luiz Alves de Lima e Silva, Duque de Caxias"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ca*xi*as", "prs": [{"mw": "k\u0259-\u02c8sh\u0113-\u0259s", "sound": {"audio": "bixcax01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["bnw", {"pname": "Du*que", "prs": [{"mw": "\u02c8d\u00fc-k\u0259", "sound": {"audio": "bixcax02", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], ["text", " de 1803\u20131880 {it}Luiz Alves de Lima e Silva{/it} Brazilian general and statesman"]]}]]]}], "shortdef": ["Duque de 1803\u20141880 Luiz Alves de Lima e Silva Brazilian general and statesman"]}, {"meta": {"id": "Darnley:b", "uuid": "fc01ecb6-1c03-450f-8058-36d47f6da1b6", "sort": "301450000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Darnley", "Duke of Albany", "Earl of Ross", "Henry Stewart", "Henry Stuart", "Lord Darnley", "Stewart", "Stuart"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Darn*ley", "prs": [{"mw": "\u02c8d\u00e4rn-l\u0113", "sound": {"audio": "bixdar05", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Lord 1545\u20131567 {it}Henry Stewart{/it} or {it}Stuart; husband of {i_link|Mary, Queen of Scots|Mary Stuart:b}{/it}"]]}]]]}], "shortdef": ["Lord 1545\u20141567 Henry Stewart or Stuart; husband of Mary, Queen of Scots"]}, {"meta": {"id": "Duroc:b", "uuid": "c0eaa3a9-b5bd-4293-b450-7a7053154f53", "sort": "301718000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Duke de Frioul", "Duroc", "G\u00e9raud-Christophe-Michel Duroc", "de Frioul"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Du*roc", "prs": [{"mw": "du\u0307-\u02c8r\u00e4k", "sound": {"audio": "bixdur07", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "dyu\u0307-"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "G\u00e9raud-Christophe-Michel 1772\u20131813 Duc"], ["bnw", {"altname": "de Fri*oul", "prs": [{"mw": "fr\u0113-\u02c8\u00fcl", "sound": {"audio": "bixdur08", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], ["text", " French general under {d_link|Napol\u00e9on|Napoleon I:b}"]]}]]]}], "shortdef": ["G\u00e9raud-Christophe-Michel 1772\u20141813 Ducde Frioul French general under Napol\u00e9on"]}, {"meta": {"id": "Ellington:b", "uuid": "e96c14d6-45b8-461f-8b32-3b980b8a20ec", "sort": "301798000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Duke Ellington", "Edward Ellington", "Edward Kennedy Ellington", "Ellington"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "El*ling*ton", "prs": [{"mw": "\u02c8e-li\u014b-t\u0259n", "sound": {"audio": "bixell01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Edward Kennedy 1899\u20131974 {it}Duke Ellington{/it} American bandleader and composer"]]}]]]}], "shortdef": ["Edward Kennedy 1899\u20141974 Duke Ellington American bandleader and composer"]}]