[{"meta": {"id": "Corbusier, Le:b", "uuid": "9018aa01-4700-4b21-8d20-2adeeccdf297", "sort": "301289000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Charles-\u00c9douard Jeanneret", "Corbusier, Le", "Le Corbusier"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Cor*bu*sier, Le", "prs": [{"mw": "l\u0259-k\u022fr-b\u1d6bs-\u02c8y\u0101", "sound": {"audio": "bixcor01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "1887\u20131965 originally"], ["bnw", {"altname": "Charles-\u00c9douard Jean*ne*ret", "prs": [{"mw": "zh\u00e4n-\u02c8re", "sound": {"audio": "bixcor02", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], ["text", " French (Swiss-born) architect, painter, and sculptor"]]}]]]}], "shortdef": ["1887\u20141965 originallyCharles-\u00c9douard Jeanneret French (Swiss-born) architect, painter, and sculptor"]}, {"meta": {"id": "Detaille:b", "uuid": "9745765a-d9d5-4d0d-bf1e-3ff37d936b39", "sort": "301550000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Detaille", "Jean-Baptiste-\u00c9douard Detaille", "\u00c9douard Detaille"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "De*taille", "prs": [{"mw": "d\u0259-\u02c8t\u012b", "sound": {"audio": "bixdet01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "(Jean-Baptiste-) \u00c9douard 1848\u20131912 French painter"]]}]]]}], "shortdef": ["(Jean-Baptiste-) \u00c9douard 1848\u20141912 French painter"]}, {"meta": {"id": "Genet:b1", "uuid": "f1d8349d-fd20-4434-a2b1-cc3e943efa8b", "sort": "302222000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Citizen Gen\u00eat", "Edmond-Charles Genest", "Edmond-Charles Gen\u00eat", "Edmond-Charles-\u00c9douard Genet", "Genest", "Genet"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ge*net", "prs": [{"mw": "zh\u0259-\u02c8n\u0101", "sound": {"audio": "bixgen01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Edmond-Charles-\u00c9douard 1763\u20131834 {it}Citizen Genet{/it} French diplomat in U.S."]]}]]]}], "shortdef": ["Edmond-Charles-\u00c9douard 1763\u20141834 Citizen Genet French diplomat in U.S."]}, {"meta": {"id": "Guillaume:b", "uuid": "d47e72fd-a7f0-4725-8bf7-b1fba7360410", "sort": "302456000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Charles Guillaume", "Charles \u00c9douard Guillaume", "Guillaume"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Guil*laume", "prs": [{"mw": "g\u0113-\u02c8y\u014dm", "sound": {"audio": "bixgui03", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Charles \u00c9douard 1861\u20131938 French physicist"]]}]]]}], "shortdef": ["Charles \u00c9douard 1861\u20141938 French physicist"]}, {"meta": {"id": "Passy:b", "uuid": "c670b9d5-9b7f-4c02-97cc-7e6772991207", "sort": "304443000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Passy", "Paul-\u00c9douard Passy"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Pas*sy", "prs": [{"mw": "pa-\u02c8s\u0113", "sound": {"audio": "ggpass04", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "p\u00e4-"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Paul-\u00c9douard 1859\u20131940 French phonetician"]]}]]]}], "shortdef": ["Paul-\u00c9douard 1859\u20141940 French phonetician"]}, {"meta": {"id": "Vuillard:b", "uuid": "ba708c53-a01d-447d-a3fa-add218ab8c8b", "sort": "305887000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Jean-\u00c9douard Vuillard", "Vuillard", "\u00c9douard Vuillard"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Vuil*lard", "prs": [{"mw": "vw\u0113-\u02c8y\u00e4r", "sound": {"audio": "bixvui01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "(Jean-) \u00c9douard 1868\u20131940 French painter"]]}]]]}], "shortdef": ["(Jean-) \u00c9douard 1868\u20141940 French painter"]}]