[{"meta": {"id": "EE", "uuid": "0bdfca50-b6fb-470e-8e52-8dd8c32d2217", "sort": "050038000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["EE", "EEs"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "EE"}, "fl": "abbreviation", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "electrical engineer"]]}]]]}], "shortdef": ["electrical engineer"]}, {"meta": {"id": "-ee:1", "uuid": "4d095932-e578-41fc-a4c3-83e046624d78", "sort": "050038100", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["-ee", "-ees"], "offensive": false}, "hom": 1, "hwi": {"hw": "-ee"}, "fl": "noun suffix", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}recipient or beneficiary of (a specified action) "], ["vis", [{"t": "appoint{it}ee{/it}"}, {"t": "grant{it}ee{/it}"}]]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}person furnished with (a specified thing) "], ["vis", [{"t": "patent{it}ee{/it}"}]]]}]], [["sense", {"sn": "3", "dt": [["text", "{bc}person that performs (a specified action) "], ["vis", [{"t": "escap{it}ee{/it}"}]]]}]]]}], "et": [["text", "Middle English {it}-e{/it}, from Anglo-French {it}-\u00e9{/it}, from {it}-\u00e9{/it}, past participle ending, from Latin {it}-atus{/it}"]], "shortdef": ["recipient or beneficiary of (a specified action)", "person furnished with (a specified thing)", "person that performs (a specified action)"]}, {"meta": {"id": "-ee:2", "uuid": "134ad301-bb3d-421b-a7ac-281244febd20", "sort": "050038200", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["-ee", "-ees"], "offensive": false}, "hom": 2, "hwi": {"hw": "-ee"}, "fl": "noun suffix", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}one associated with "], ["vis", [{"t": "barg{it}ee{/it}"}]]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}a particular especially small kind of "], ["vis", [{"t": "boot{it}ee{/it}"}]]]}]], [["sense", {"sn": "3", "dt": [["text", "{bc}one resembling or suggestive of "], ["vis", [{"t": "goat{it}ee{/it}"}]]]}]]]}], "et": [["text", "probably alteration of {it}-y{/it}"]], "shortdef": ["one associated with", "a particular especially small kind of", "one resembling or suggestive of"]}, {"meta": {"id": "se non e vero, e ben trovato:f", "uuid": "8b87ffd1-07a3-4805-b876-7da182d71290", "sort": "290726000", "src": "collegiate", "section": "fwp", "stems": ["se non e vero, e ben trovato"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "se non \u00e8 ve*ro, \u00e8 ben tro*va*to", "prs": [{"mw": "s\u0101-\u02ccn\u014dn-e-\u02c8v\u0101-r\u014d e-\u02ccben-tr\u014d-\u02c8v\u00e4-t\u014d", "sound": {"audio": "fwseno01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "Italian phrase", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}even if it is not true, it is well conceived"]]}]]]}], "shortdef": ["even if it is not true, it is well conceived"]}]