[{"meta": {"id": "elocution", "uuid": "ebee9be3-6819-4826-b3cb-a418d459c08c", "sort": "050082500", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["elocution", "elocutionary", "elocutionist", "elocutionists", "elocutions"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "el*o*cu*tion", "prs": [{"mw": "\u02cce-l\u0259-\u02c8ky\u00fc-sh\u0259n", "sound": {"audio": "elocut01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}a style of speaking especially in public"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}the art of effective public speaking"]]}]]]}], "uros": [{"ure": "el*o*cu*tion*ary", "prs": [{"mw": "\u02cce-l\u0259-\u02c8ky\u00fc-sh\u0259-\u02ccner-\u0113", "sound": {"audio": "elocut02", "ref": "c", "stat": "1"}}], "fl": "adjective"}, {"ure": "el*o*cu*tion*ist", "prs": [{"mw": "\u02cce-l\u0259-\u02c8ky\u00fc-sh(\u0259-)nist", "sound": {"audio": "elocut03", "ref": "c", "stat": "1"}}], "fl": "noun"}], "et": [["text", "Middle English {it}ellocucioun{/it} \"oratorical or literary style,\" borrowed from Latin {it}\u0113loc\u016bti\u014dn-, \u0113loc\u016bti\u014d{/it} \"expression of an idea in words, manner of expressing oneself,\" from {it}\u0113loc\u016b-,{/it} variant stem of {it}\u0113loqu\u012b{/it} \"to utter, put into words\" + {it}-ti\u014dn-, -ti\u014d,{/it} suffix of verbal action {ma}{mat|eloquent|}{/ma}"]], "date": "15th century{ds||1||}", "shortdef": ["a style of speaking especially in public", "the art of effective public speaking"]}]