[{"meta": {"id": "exalte:f", "uuid": "5d52fea5-5171-46c8-8d94-6c20f1a0be65", "sort": "290314000", "src": "collegiate", "section": "fwp", "stems": ["exalte"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "ex*al*t\u00e9", "prs": [{"mw": "eg-z\u00e4l-t\u0101", "sound": {"audio": "fwexal01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "French adjective", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}excited {bc}elated"]], "sdsense": {"sd": "also", "dt": [["text", "{bc}hotheaded"]]}}]]]}], "shortdef": ["excited : elated; also : hotheaded"]}]