[{"meta": {"id": "faculty", "uuid": "1a3423db-7d3f-4405-8b7d-4f0162d46769", "sort": "060099000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["faculties", "faculty"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "fac*ul*ty", "prs": [{"mw": "\u02c8fa-k\u0259l-t\u0113", "sound": {"audio": "facult02", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "noun", "ins": [{"il": "plural", "ifc": "-ties", "if": "fac*ul*ties"}], "def": [{"sseq": [[["bs", {"sense": {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}{sx|ability||}, {sx|power||}: such as"]]}}], ["sense", {"sn": "a", "dt": [["text", "{bc}innate or acquired ability to act or do "], ["vis", [{"t": "man \u2026 how infinite in {wi}faculty{/wi}", "aq": {"auth": "William Shakespeare"}}]]]}], ["sense", {"sn": "b", "dt": [["text", "{bc}an inherent capability, power, or function "], ["vis", [{"t": "the {wi}faculty{/wi} of hearing"}]]]}], ["sense", {"sn": "c", "dt": [["text", "{bc}any of the powers of the mind (such as will, reason, or instinct) formerly held by psychologists to form a basis for the explanation of all mental phenomena"]]}], ["sense", {"sn": "d", "dt": [["text", "{bc}natural aptitude "], ["vis", [{"t": "has a {wi}faculty{/wi} for saying the right things"}]]]}]], [["sense", {"sn": "2 a", "dt": [["text", "{bc}a branch of teaching or learning (such as law, medicine, or liberal arts) in an educational institution"]]}], ["sense", {"sn": "b", "sls": ["archaic"], "dt": [["text", "{bc}something in which one is trained or qualified"]]}]], [["sense", {"sn": "3 a", "dt": [["text", "{bc}the members of a profession"]]}], ["sense", {"sn": "b", "dt": [["text", "{bc}the teaching and administrative staff and those members of the administration having academic rank in an educational institution "], ["vis", [{"t": "an excellent mathematics {wi}faculty{/wi}"}]]]}], ["sense", {"sn": "c", "ins": [{"if": "faculty", "spl": "plural"}], "dt": [["text", "{bc}faculty members "], ["vis", [{"t": "many {wi}faculty{/wi} were present"}]]]}]], [["sense", {"sn": "4", "dt": [["text", "{bc}power, authority, or prerogative given or conferred "], ["vis", [{"t": "The state has the {wi}faculty{/wi} to define treason."}]]]}]]]}], "syns": [{"pl": "synonyms", "pt": [["text", "{sc}gift{/sc} {sc}faculty{/sc} {sc}aptitude{/sc} {sc}bent{/sc} {sc}talent{/sc} {sc}genius{/sc} {sc}knack{/sc} mean a special ability for doing something. {sc}gift{/sc} often implies special favor by God or nature. "], ["vis", [{"t": "the {it}gift{/it} of singing beautifully"}]], ["text", " {sc}faculty{/sc} applies to an innate or less often acquired ability for a particular accomplishment or function. "], ["vis", [{"t": "a {it}faculty{/it} for remembering names"}]], ["text", " {sc}aptitude{/sc} implies a natural liking for some activity and the likelihood of success in it. "], ["vis", [{"t": "a mechanical {it}aptitude{/it}"}]], ["text", " {sc}bent{/sc} is nearly equal to {sc}aptitude{/sc} but it stresses inclination perhaps more than specific ability. "], ["vis", [{"t": "a family with an artistic {it}bent{/it}"}]], ["text", " {sc}talent{/sc} suggests a marked natural ability that needs to be developed. "], ["vis", [{"t": "has enough {it}talent{/it} to succeed"}]], ["text", " {sc}genius{/sc} suggests impressive inborn creative ability. "], ["vis", [{"t": "has no great {it}genius{/it} for poetry"}]], ["text", " {sc}knack{/sc} implies a comparatively minor but special ability making for ease and dexterity in performance. "], ["vis", [{"t": "the {it}knack{/it} of getting along"}]]]}], "et": [["text", "Middle English {it}faculte{/it} \"power, ability, field of knowledge, branch of learning at a university,\" borrowed from Anglo-French {it}facult\u00e9,{/it} borrowed from Medieval Latin {it}facult\u0101t-, facult\u0101s{/it} (Latin, \"power, ability, opportunity, quantity available\"), from Latin {it}*faklis,{/it} earlier form of {it}facilis{/it} \"easy, accommodating\" + {it}-t\u0101t-, -t\u0101s{/it} {et_link|-ty|-ty} {ma}{mat|facile|}{/ma}"], ["et_snote", [["t", "Latin {it}facult\u0101s{/it} presumably developed from an original {it}*faklit\u0101ts{/it} (via {it}*fakl\u0325t\u0101ts{/it} > {it}*fakilt\u0101ts{/it} > {it}facult\u0101s{/it}), and hence is a doublet of {it}facilit\u0101s{/it} \"quality of being easily performed\" (see {et_link|facility|facility}), a derivative formed after {it}facilis{/it} had assumed its attested form (with {it}*-klis{/it} > {it}-cilis{/it}). The difference in meaning between the two derivatives suggests the original adjective {it}*faklis{/it} may have meant something like \"possessing the power, able\" (whence \"easily done,\" conforming to other adjectives in {it}-ilis{/it})."]]]], "date": "14th century{ds||1||}", "shortdef": ["ability, power: such as", "innate or acquired ability to act or do", "an inherent capability, power, or function"]}, {"meta": {"id": "interfaculty", "uuid": "20a1c4ac-9540-4ea5-862f-4e7e7aaa0063", "sort": "092176000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["inter-faculty", "interfaculty"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "in*ter*fac*ul*ty", "prs": [{"mw": "\u02ccin-t\u0259r-\u02c8fa-k\u0259l-t\u0113", "sound": {"audio": "interfaculty_1", "ref": "owl", "stat": "1"}}]}, "vrs": [{"vl": "or", "va": "in*ter-fac*ul*ty"}], "fl": "adjective", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}involving faculty {dx_def}see {dxt|faculty||3c}{/dx_def} from two or more departments or disciplines "], ["vis", [{"t": "an {wi}interfaculty{/wi} picnic"}, {"t": "{wi}interfaculty{/wi} collaboration"}, {"t": "\u2026 the journal of the {wi}interfaculty{/wi} {gloss}=interdisciplinary{/gloss} Arts & Science program \u2026", "aq": {"auth": "Daniel Galef"}}]]]}]]]}], "date": "1901", "shortdef": ["involving faculty from two or more departments or disciplines"]}, {"meta": {"id": "subfaculty", "uuid": "48c62164-f0a6-4ccb-aca0-b50ead08716c", "sort": "194892150", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["sub-faculties", "sub-faculty", "subfaculties", "subfaculty"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "sub*fac*ul*ty", "prs": [{"mw": "\u02ccs\u0259b-\u02c8fa-k\u0259l-t\u0113", "sound": {"audio": "subfaculty_1", "ref": "owl", "stat": "1"}}]}, "vrs": [{"vl": "or", "va": "sub-fac*ul*ty"}], "fl": "noun", "ins": [{"il": "plural", "if": "sub*fac*ul*ties"}, {"il": "or", "if": "sub-fac*ul*ties"}], "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}a subdivision of a {d_link|faculty|faculty} "], ["vis", [{"t": "\u2026 the various faculties and {wi}subfaculties{/wi} into which the university was, and is, divided: the faculties of letters, social sciences, law, mathematics and natural sciences, medicine, and so forth; and the {wi}subfaculties{/wi} within these faculties, such as political science and sociology in the social sciences, and the {wi}subfaculty{/wi} of history in the faculty of letters.", "aq": {"auth": "Arend Lijphart"}}]]]}]]]}], "date": "1871", "shortdef": ["a subdivision of a faculty"]}]