[{"meta": {"id": "Holderlin:b", "uuid": "a1c28a56-f7e1-4e6b-868a-0baeac9a357d", "sort": "302782000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Friedrich H\u00f6lderlin", "Holderlin", "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "H\u00f6l*der*lin", "prs": [{"mw": "\u02c8h\u0153l-d\u0259r-\u02ccl\u0113n", "sound": {"audio": "holderlin_1", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "(Johann Christian) Friedrich 1770\u20131843 German poet"]]}]]]}], "shortdef": ["(Johann Christian) Friedrich 1770\u20141843 German poet"]}]