[{"meta": {"id": "Ibn-Khaldun:b", "uuid": "837f1399-1d42-4858-ba5a-4c78dc73553b", "sort": "302935000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Ibn-Khaldun"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ibn-Khal*d\u016bn", "prs": [{"mw": "\u02cci-b\u0259n-\u02cckal-\u02c8d\u00fcn", "sound": {"audio": "bixibn01", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02cc\u1e35al-"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "1332\u20131406 Arab historian"]]}]]]}], "shortdef": ["1332\u20141406 Arab historian"]}, {"meta": {"id": "Ibn-Rushd:b", "uuid": "f8514742-aee7-469b-acf3-09faf78d647d", "sort": "302936000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Ibn-Rushd"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ibn-Rushd", "prs": [{"mw": "\u02cci-b\u0259n-\u02c8ru\u0307sht", "sound": {"audio": "bixibn02", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{dx}see {dxt|averro\u00ebs||}{/dx}"]]}]]]}], "shortdef": []}, {"meta": {"id": "Ibn Sa'ud:b", "uuid": "667363e7-437e-4eb7-93ed-c665aab534f9", "sort": "302937000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Ibn Sa'ud", "Ibn Saud"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ibn Sa*\u02bd\u016bd", "prs": [{"mw": "\u02cci-b\u0259n-s\u00e4-\u02c8\u00fcd", "sound": {"audio": "bixibn03", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02c8sau\u0307d"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{it}circa{/it} 1880\u20131953 king of Saudi Arabia (1932\u201353)"]]}]]]}], "shortdef": ["circa 1880\u20141953 king of Saudi Arabia (1932\u201453)"]}, {"meta": {"id": "Ibn Zuhr:b", "uuid": "42809044-00d9-4a55-93e1-c7cc874c68e4", "sort": "302938000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Abumeron", "Avenzoar", "Ibn Zuhr"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ibn Zuhr", "prs": [{"mw": "\u02cci-b\u0259n-\u02c8zu\u0307r", "sound": {"audio": "bixibn04", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "vrs": [{"vl": "Latin", "va": "Av*en*zo*ar", "prs": [{"mw": "\u02cca-v\u0259n-\u02c8z\u014d-\u0259r", "sound": {"audio": "bixibn05", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-z\u014d-\u02c8\u00e4r"}]}, {"vl": "or", "va": "Abu*me*ron", "prs": [{"mw": "\u02cca-byu\u0307-\u02c8mer-\u02cc\u00e4n", "sound": {"audio": "bixibn06", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{it}circa{/it} 1090\u20131162 Muslim physician"]]}]]]}], "shortdef": ["circa 1090\u20141162 Muslim physician"]}, {"meta": {"id": "Husayn ibn 'Ali:b", "uuid": "39e4c6f4-e8b1-45e5-a1e9-12899f1c0875", "sort": "302910000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Husayn ibn 'Ali", "Husayn ibn Ali"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "\u1e24u*sayn ibn \u02bdAl\u012b", "prs": [{"mw": "h\u00fc-\u02c8s\u0101n-\u02cci-b\u0259n-\u00e4-\u02c8l\u0113", "sound": {"audio": "bixhus03", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{it}circa{/it} 1854\u20131931 1st king of the Hejaz (1916\u201324)"]]}]]]}], "shortdef": ["circa 1854\u20141931 1st king of the Hejaz (1916\u201424)"]}, {"meta": {"id": "Jabir ibn Hayyan:b", "uuid": "6fbdb59a-c413-4c5d-a211-2cf456f64afa", "sort": "302987000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Ab\u016b M\u016bs\u0101 J\u0101bir ibn \u1e24ayy\u0101n", "Geber", "Jabir ibn Hayyan"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "J\u0101*bir ibn \u1e24ay*y\u0101n", "prs": [{"mw": "\u02c8ja-\u02ccbir-\u02cci-b\u0259n-h\u012b-\u02c8yan", "sound": {"audio": "bixjab01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Ab\u016b M\u016bs\u0101 {it}circa{/it} 721\u2013{it}circa{/it} 851 Latin"], ["bnw", {"altname": "Ge*ber", "prs": [{"mw": "\u02c8ja-\u02ccbir", "sound": {"audio": "bixjab02", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "\u02c8ga-"}, {"mw": "\u02c8ge-"}]}], ["text", " Arab alchemist and mystic"]]}]]]}], "shortdef": ["Ab\u016b M\u016bs\u0101 circa 721\u2014circa 851 LatinGeber Arab alchemist and mystic"]}, {"meta": {"id": "'Ali:b", "uuid": "39e8cfd7-37fb-464b-9dad-ec9c9b661454", "sort": "300140000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["'Ali", "'Ali ibn Abi Talib", "Ali", "Ali ibn Abi Talib"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "\u02bdAl\u012b", "prs": [{"mw": "\u00e4-\u02c8l\u0113", "sound": {"audio": "bixali04", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "\u02c8\u00e4-l\u0113"}]}, "vrs": [{"vl": "Arabic", "va": "\u02bdAl\u012b ibn Ab\u012b \u1e6c\u0101*lib", "prs": [{"mw": "-\u02cci-b\u0259n-\u02cc\u00e4-b\u0113-\u02c8t\u00e4-lib", "sound": {"audio": "bixali02", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{it}circa{/it} 600\u2013661 {it}cousin and son-in-law of {i_link|Muhammad|Muhammad:b1}{/it} 4th orthodox caliph (656\u2013661)"]]}]]]}], "shortdef": ["circa 600\u2014661 cousin and son-in-law of Muhammad 4th orthodox caliph (656\u2014661)"]}, {"meta": {"id": "Bourguiba:b", "uuid": "ecfbfc56-e7a2-42d0-a0f9-532f85e0cd2c", "sort": "300696000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Bourguiba", "Habib Bourguiba", "Habib ibn Ali Bourguiba"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Bour*gui*ba", "prs": [{"mw": "bu\u0307r-\u02c8g\u0113-b\u0259", "sound": {"audio": "bixbou12", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Habib ibn Ali 1903\u20132000 Tunisian president (1957\u201387)"]]}]]]}], "shortdef": ["Habib ibn Ali 1903\u20142000 Tunisian president (1957\u201487)"]}]