[{"meta": {"id": "importunate", "uuid": "68e89937-6e83-4c7a-a1de-a0fedc572981", "sort": "090679000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["importunate", "importunately", "importunateness", "importunatenesses"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "im*por*tu*nate", "prs": [{"mw": "im-\u02c8p\u022fr-ch\u0259-n\u0259t", "sound": {"audio": "import09", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-tyu\u0307-n\u0259t"}]}, "fl": "adjective", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}troublesomely urgent {bc}overly persistent in request or demand "], ["vis", [{"t": "{wi}importunate{/wi} creditors"}]]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}{sx|troublesome||}"]]}]]]}], "uros": [{"ure": "im*por*tu*nate*ly", "fl": "adverb"}, {"ure": "im*por*tu*nate*ness", "fl": "noun"}], "et": [["text", "{et_link|importune:1|importune:1} or {et_link|importune:2|importune:2} + {et_link|-ate:3|-ate:3}"], ["et_snote", [["t", "Compare Medieval Latin {it}import\u016bn\u0101tus{/it} and Middle French {it}importun\u00e9{/it} in this sense, which are formally, though not semantically, past passive participles of the transitive verbs {it}import\u016bn\u0101re{/it} and {it}importuner.{/it}"]]]], "date": "15th century{ds||2||}", "shortdef": ["troublesomely urgent : overly persistent in request or demand", "troublesome"]}]