[{"meta": {"id": "khan:1", "uuid": "a3a366d9-60de-4e3d-9566-fd5d14faf721", "sort": "110030000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["khan", "khans"], "offensive": false}, "hom": 1, "hwi": {"hw": "khan", "prs": [{"mw": "\u02c8k\u00e4n", "sound": {"audio": "khan0001", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"l": "also", "mw": "\u02c8kan", "sound": {"audio": "9khan001", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}a medieval sovereign of China and ruler over the Turkish, Tatar, and Mongol tribes"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}a local chieftain or man of rank in some countries of central Asia"]]}]]]}], "et": [["text", "Middle English {it}caan{/it}, from Middle French {it}kan, kaan{/it}, of Turkic origin; akin to Turkish {it}han{/it} prince"]], "date": "15th century{ds||1||}", "shortdef": ["a medieval sovereign of China and ruler over the Turkish, Tatar, and Mongol tribes", "a local chieftain or man of rank in some countries of central Asia"]}, {"meta": {"id": "khan:2", "uuid": "6f5f6f85-c843-4d2d-bd6d-aece0fd2565e", "sort": "110030100", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["khan", "khans"], "offensive": false}, "hom": 2, "hwi": {"hw": "khan"}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}a caravansary or rest house in some Asian countries"]]}]]]}], "et": [["text", "Arabic {it}kh\u0101n{/it}"]], "date": "1614", "shortdef": ["a caravansary or rest house in some Asian countries"]}, {"meta": {"id": "Khan (Niazi):b", "uuid": "7919d9b7-aa3f-4872-ac27-9150a00e966a", "sort": "303204500", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Imran Ahmed Khan Niazi", "Imran Khan", "Imran Khan Niazi", "Khan", "Khan Niazi", "Niazi"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Khan (Ni*a*zi)", "prs": [{"mw": "'\u1e35\u00e4n-n\u0113-\u02c8\u00e4-z\u0113", "sound": {"audio": "khan-niazi", "ref": "owl", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Imran (Ahmed) 1952\u2013\u2002\u2002\u2002\u2002prime minister of Pakistan (2018\u2013\u2002\u2002)"]]}]]]}], "shortdef": ["Imran (Ahmed) 1952\u2014 prime minister of Pakistan (2018\u2014 )"]}, {"meta": {"id": "Khan-Tengri:g", "uuid": "c3cead8d-d631-4034-887f-6f6e2e4a1c92", "sort": "274062000", "src": "collegiate", "section": "geog", "stems": ["Han-t'eng-ko-li", "Hantengri", "Khan Tangiri", "Khan-Tengri"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Khan-Ten*gri", "prs": [{"mw": "\u02cck\u00e4n-\u02c8te\u014b-gr\u0113", "sound": {"audio": "ggkhan02", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "vrs": [{"vl": "or", "va": "Khan Tan*gi*ri", "prs": [{"mw": "\u02cck\u00e4n-t\u00e4\u014b-\u02c8gir-\u0113", "sound": {"audio": "ggkhantangiri_1", "ref": "u", "stat": "1"}}]}, {"vl": "or", "va": "Han*ten*gri", "prs": [{"mw": "\u02cch\u00e4n-\u02c8te\u014b-gr\u0113", "sound": {"audio": "gghantengri_1", "ref": "u", "stat": "1"}}]}, {"vl": "or", "va": "Han-t'eng-ko-li", "prs": [{"mw": "\u02c8h\u00e4n-\u02c8t\u0259\u014b-\u02c8k\u014d-\u02c8l\u0113", "sound": {"audio": "gghant-engkoli_1", "ref": "u", "stat": "1"}}]}], "fl": "geographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "mountain 22,949 feet (6995 meters) high in the {d_link|Tian Shan|Tian Shan:g} on the border between Kyrgyzstan and the Xinjiang Uygur region of China"]]}]]]}], "shortdef": ["mountain 22,949 feet (6995 meters) high in the Tian Shan on the border between Kyrgyzstan and the Xinjiang Uygur region of China"]}, {"meta": {"id": "Khan Yunis:g", "uuid": "fddd803d-ee5c-4410-854e-47e3b0deb7c8", "sort": "274063000", "src": "collegiate", "section": "geog", "stems": ["Khan Yunis"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Khan Yun*is", "prs": [{"mw": "\u1e35\u00e4n-\u02c8y\u00fc-nis", "sound": {"audio": "ggkhanyunis_1", "ref": "u", "stat": "1"}}]}, "fl": "geographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "settlement in the Gaza Strip near the Mediterranean coast and the border with Egypt {it}population{/it} 143,000"]]}]]]}], "shortdef": ["settlement in the Gaza Strip near the Mediterranean coast and the border with Egypt population 143,000"]}, {"meta": {"id": "Aga Khan III:b", "uuid": "9fd28281-a24b-48f2-8ffc-28e8e06ea2f4", "sort": "300059000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Aga Khan III"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Aga Khan III", "prs": [{"mw": "\u02cc\u00e4-g\u0259-\u02c8k\u00e4n", "sound": {"audio": "bixaga01", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "\u02cca-"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "1877\u20131957 {it}Aga Sultan Sir Mohammed Shah{/it} imam of a branch of Shiism (1885\u20131957)"]]}]]]}], "shortdef": ["1877\u20141957 Aga Sultan Sir Mohammed Shah imam of a branch of Shiism (1885\u20141957)"]}, {"meta": {"id": "Aga Khan IV:b", "uuid": "e4d6d381-2199-44b0-ab67-ae28688a3847", "sort": "300060000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Aga Khan IV"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Aga Khan IV"}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "1936\u2013\u2002\u2002\u2002\u2002 {it}grandson of {i_link|Aga Khan III|Aga Khan III:b}, Shah Karim{/it} imam of a branch of Shiism (1957\u2013\u2002\u2002\u2002\u2002)"]]}]]]}], "shortdef": ["1936\u2014 grandson of Aga Khan III, Shah Karim imam of a branch of Shiism (1957\u2014 )"]}, {"meta": {"id": "Genghis Khan:b", "uuid": "267fd4fd-b3d3-4e51-aca5-956a1ad1b641", "sort": "302224000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Genghis Khan"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Gen*ghis Khan", "prs": [{"mw": "\u02ccje\u014b-g\u0259s-\u02c8k\u00e4n", "sound": {"audio": "bixgen02", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "\u02ccge\u014b-"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{it}circa{/it} 1162\u20131227 Mongol conqueror"]]}]]]}], "shortdef": ["circa 1162\u20141227 Mongol conqueror"]}, {"meta": {"id": "Kublai Khan:b", "uuid": "4936b7c1-59c8-4cda-8210-ce9a22e735c8", "sort": "303315000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Kublai Khan"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ku*blai Khan", "prs": [{"mw": "\u02c8k\u00fc-\u02ccbl\u0259-\u02c8k\u00e4n", "sound": {"audio": "bixkub02", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02ccbl\u012b-"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "1215\u20131294 founder of Mongol dynasty in China"]]}]]]}], "shortdef": ["1215\u20141294 founder of Mongol dynasty in China"]}]