[{"meta": {"id": "le coeur a ses raisons que la raison ne connait point:f", "uuid": "b027db25-7b44-471c-b869-c4185543b64d", "sort": "290484000", "src": "collegiate", "section": "fwp", "stems": ["le coeur a ses raisons que la raison ne connait point"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "le c\u0153ur a ses rai*sons que la rai*son ne con*na\u00eet point", "prs": [{"mw": "l\u0259-k\u0153r-\u00e4-s\u0101-re-z\u014d\u207fk-l\u00e4-re-z\u014d\u207fn-k\u022f-ne-pwa\u207f", "sound": {"audio": "fwlecu01", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-z\u014d\u207f-n\u0259-"}]}, "fl": "French quotation from {i_link|Pascal|Pascal:b}", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}the heart has its reasons, which reason knows nothing of"]]}]]]}], "shortdef": ["the heart has its reasons, which reason knows nothing of"]}]