[{"meta": {"id": "Limon:b", "uuid": "71092596-3392-4e2a-84db-056eb2455037", "sort": "303540000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Jos\u00e9 Arcadio Lim\u00f3n", "Jos\u00e9 Lim\u00f3n", "Limon"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Li*m\u00f3n", "prs": [{"mw": "li-\u02c8m\u014dn", "sound": {"audio": "limon01g", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Jos\u00e9 Arcadio 1908\u20131972 American (Mexican-born) dancer and choreographer"]]}]]]}], "shortdef": ["Jos\u00e9 Arcadio 1908\u20141972 American (Mexican-born) dancer and choreographer"]}, {"meta": {"id": "Limon:g", "uuid": "f026dd19-9196-4698-ab98-f2835e2d51ae", "sort": "280035000", "src": "collegiate", "section": "geog", "stems": ["Limon", "Puerto Limon"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Li*m\u00f3n", "prs": [{"mw": "l\u0113-\u02c8m\u014dn", "sound": {"audio": "limon01g", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "vrs": [{"vl": "or", "va": "Puer*to Lim\u00f3n", "prs": [{"mw": "\u02c8pwer-t\u014d-l\u0113-\u02c8m\u014dn", "sound": {"audio": "gglimo03", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], "fl": "geographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "city and port on the Caribbean Sea in eastern Costa Rica {it}population{/it} 64,783"]]}]]]}], "shortdef": ["city and port on the Caribbean Sea in eastern Costa Rica population 64,783"]}]