[{"meta": {"id": "Marti (y Perez):b", "uuid": "095f73d4-848c-4509-a889-c9840462a248", "sort": "303816000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Jos\u00e9 Juli\u00e1n Mart\u00ed", "Jos\u00e9 Juli\u00e1n Mart\u00ed y P\u00e9rez", "Jos\u00e9 Mart\u00ed", "Jos\u00e9 Mart\u00ed y P\u00e9rez", "Marti (y Perez)"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Mar*t\u00ed (y P\u00e9*rez)", "prs": [{"mw": "m\u00e4r-\u02c8t\u0113-\u0113-\u02c8p\u0101-r\u0101s", "sound": {"audio": "bixmar54", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Jos\u00e9 (Juli\u00e1n) 1853\u20131895 Cuban writer and patriot"]]}]]]}], "shortdef": ["Jos\u00e9 (Juli\u00e1n) 1853\u20141895 Cuban writer and patriot"]}]