[{"meta": {"id": "-oma", "uuid": "be13056b-7295-473c-9b07-a0990b32e535", "sort": "150653000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["-oma", "-omas", "-omata"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "-oma"}, "fl": "noun suffix", "ins": [{"il": "plural", "if": "-omas"}, {"il": "also", "if": "-omata"}], "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}tumor "], ["vis", [{"t": "aden{it}oma{/it}"}, {"t": "fibr{it}oma{/it}"}]]]}]]]}], "et": [["text", "Latin {it}omat-, -oma{/it}, from Greek {it}-\u014dmat-, -\u014dma{/it}, from {it}-\u014d-{/it} (stem vowel of causative verbs in {it}-oun{/it}) + {it}-mat-, -ma{/it}, suffix denoting result {ma}{mat|-ment|}{/ma}"]], "shortdef": ["tumor"]}]