[{"meta": {"id": "Lopez Portillo:b", "uuid": "5ec86c1a-08cc-49c6-831d-f925f9f962e6", "sort": "303606000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo", "Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo y Pacheco", "Lopez Portillo"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "L\u00f3*pez Por*til*lo", "prs": [{"mw": "\u02c8l\u014d-\u02ccpez-p\u022fr-\u02c8t\u0113-y\u014d", "sound": {"audio": "bixlop03", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Jos\u00e9 1920\u20132004 president of Mexico (1976\u201382)"]]}]]]}], "shortdef": ["Jos\u00e9 1920\u20142004 president of Mexico (1976\u201482)"]}]