[{"meta": {"id": "prate", "uuid": "1725e64a-bf71-42ed-a384-a287e90f8f2f", "sort": "166617000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["prate", "prated", "prater", "praters", "prates", "prating", "pratingly"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "prate", "prs": [{"mw": "\u02c8pr\u0101t", "sound": {"audio": "prate001", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "verb", "ins": [{"if": "prat*ed"}, {"if": "prat*ing"}], "def": [{"vd": "intransitive verb", "sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}to talk long and idly {bc}{sx|chatter||}"]]}]]]}], "uros": [{"ure": "prate", "fl": "noun"}, {"ure": "prat*er", "fl": "noun"}, {"ure": "prat*ing*ly", "prs": [{"mw": "\u02c8pr\u0101-ti\u014b-l\u0113", "sound": {"audio": "prate002", "ref": "c", "stat": "1"}}], "fl": "adverb"}], "et": [["text", "Middle English, from Middle Dutch; akin to Middle Low German {it}pratten{/it} to pout"]], "date": "15th century", "shortdef": ["to talk long and idly : chatter"]}]