[{"meta": {"id": "premier:1", "uuid": "fae20a9b-af16-43cf-87b4-58297e5fb58f", "sort": "167010000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["premier"], "offensive": false}, "hom": 1, "hwi": {"hw": "pre*mier", "prs": [{"mw": "pri-\u02c8mir", "sound": {"audio": "premie02", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02c8myir"}, {"mw": "-\u02c8m\u0113-\u0259r", "pun": ";"}, {"mw": "\u02c8pr\u0113-\u02ccmir", "sound": {"audio": "premie01", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02ccmyir"}, {"mw": "-\u02ccm\u0113-\u0259r"}, {"mw": "\u02c8pre-"}]}, "fl": "adjective", "def": [{"sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}first in position, rank, or importance"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}first in time {bc}{sx|earliest||}"]]}]]]}], "et": [["text", "Middle English {it}primer, primier{/it} \"first in time, first in rank, foremost,\" borrowed from Anglo-French {it}primer, premer, premyer{/it} \"first, earliest, most important\" (continental Old & Middle French {it}primier, premier{/it}), going back to Latin {it}pr\u012bm\u0101rius{/it} \"of the highest importance or station (of persons), first-rate, chief\" {ma}{mat|primary:1|}{/ma}"], ["et_snote", [["t", "Since its adoption in late Middle English, this word has shown influence in both pronunciation and spelling from Middle French and French {it}premier.{/it}"]]]], "date": "15th century{ds||1||}", "shortdef": ["first in position, rank, or importance", "first in time : earliest"]}, {"meta": {"id": "premier:2", "uuid": "1c754dab-9146-4612-9be8-ea5f71cd8484", "sort": "167011000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["premier", "premiers", "premiership", "premierships"], "offensive": false}, "hom": 2, "hwi": {"hw": "premier"}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}{sx|prime minister||}"]]}]]]}], "uros": [{"ure": "pre*mier*ship", "prs": [{"mw": "pri-\u02c8mir-\u02ccship", "sound": {"audio": "premie03", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02c8myir-"}, {"mw": "-\u02c8m\u0113-\u0259r-", "pun": ";"}, {"mw": "\u02c8pr\u0113-\u02ccmir-"}, {"mw": "-\u02ccmyir-"}, {"mw": "-\u02ccm\u0113-\u0259r-"}, {"mw": "\u02c8pre-"}], "fl": "noun"}], "et": [["text", "short for {it}premier minister,{/it} after French {it}premier ministre{/it} \"first minister\""]], "date": "1707", "shortdef": ["prime minister"]}, {"meta": {"id": "premier:3", "uuid": "87e651de-bf85-43cb-acfb-c6ff6988a80c", "sort": "167011500", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["premier"], "offensive": false}, "hom": 3, "hwi": {"hw": "pre*mier", "prs": [{"mw": "pri-\u02c8myer", "sound": {"audio": "premie05", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02c8mir", "sound": {"audio": "premie02", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02c8m\u0113-\u0259r", "pun": ";"}, {"mw": "\u02ccpri-m\u0113-\u02c8er"}]}, "fl": "verb", "cxs": [{"cxtis": [{"cxl": "less common spelling of", "cxt": "premiere:2"}]}], "def": [{"vd": "intransitive verb", "sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}to have a first public performance"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}to appear for the first time as a star performer"]]}]]]}, {"vd": "transitive verb", "sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}to give a first public performance of"]]}]]]}], "shortdef": ["to have a first public performance", "to appear for the first time as a star performer", "to give a first public performance of"]}, {"meta": {"id": "premiere:2", "uuid": "bdad5f6a-c166-43dc-a969-a344eb6cb192", "sort": "167015000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["premier", "premiere", "premiered", "premieres", "premiering", "premiers"], "offensive": false}, "hom": 2, "hwi": {"hw": "pre*miere"}, "vrs": [{"vl": "or less commonly", "va": "pre*mi\u00e8re"}, {"vl": "or", "va": "pre*mier", "prs": [{"mw": "pri-\u02c8myer", "sound": {"audio": "premie05", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02c8mir", "sound": {"audio": "premie02", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02c8m\u0113-\u0259r", "pun": ";"}, {"mw": "\u02ccpri-m\u0113-\u02c8er"}]}], "fl": "verb", "ins": [{"if": "pre*miered"}, {"il": "also", "if": "pre*mi\u00e8red"}, {"if": "pre*mier*ing"}, {"il": "also", "if": "pre*mi\u00e8r*ing"}], "def": [{"vd": "intransitive verb", "sseq": [[["sense", {"sn": "1", "dt": [["text", "{bc}to have a first public performance"]]}]], [["sense", {"sn": "2", "dt": [["text", "{bc}to appear for the first time as a star performer"]]}]]]}, {"vd": "transitive verb", "sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}to give a first public performance of"]]}]]]}], "et": [["text", "verb derivative of {et_link|premiere:1|premiere:1}"]], "date": "1927{ds|i|||}", "shortdef": ["to have a first public performance", "to appear for the first time as a star performer", "to give a first public performance of"]}, {"meta": {"id": "premier danseur", "uuid": "97242149-ec5e-4ac3-abcf-bd0e9aa80074", "sort": "167012000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["premier danseur", "premier danseurs", "premiers danseurs"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "pre*mier dan*seur", "prs": [{"mw": "pr\u0259-my\u0101-d\u00e4\u207f-\u02c8s\u0153r", "sound": {"audio": "premie04", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}the principal male dancer in a ballet company"]]}]]]}], "et": [["text", "borrowed from French, \"first dancer\""]], "date": "1822", "shortdef": ["the principal male dancer in a ballet company"]}, {"meta": {"id": "ce n'est que le premier pas qui coute:f", "uuid": "df2838c9-9c0c-4e1c-af5b-1f474aa8c66d", "sort": "290165000", "src": "collegiate", "section": "fwp", "stems": ["ce n'est que le premier pas qui coute"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "ce n'est que le pre*mier pas qui co\u00fbte", "prs": [{"mw": "snek-l\u0259-pr\u0259-my\u0101-p\u00e4-k\u0113-k\u00fct", "sound": {"audio": "fwcen_01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "French phrase", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}it is only the first step that costs {bc}only the beginning is difficult"]]}]]]}], "shortdef": ["it is only the first step that costs : only the beginning is difficult"]}]