[{"meta": {"id": "Serra:b", "uuid": "94f43ed4-3c68-48da-ba1b-8fd3a86c0893", "sort": "305169000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Jun\u00edpero Serra", "Serra"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ser*ra", "prs": [{"mw": "\u02c8ser-\u0259", "sound": {"audio": "bixser02", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["bnw", {"pname": "Ju*n\u00ed*pe*ro", "prs": [{"mw": "h\u00fc-\u02c8n\u0113-p\u0259-\u02ccr\u014d", "sound": {"audio": "bixser03", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], ["text", " 1713\u20131784 originally {it}Miguel Jos\u00e9 Serra{/it} Spanish missionary in Mexico and California"]]}]]]}], "shortdef": ["Jun\u00edpero 1713\u20141784 originally Miguel Jos\u00e9 Serra Spanish missionary in Mexico and California"]}, {"meta": {"id": "Serra da Estrela:g", "uuid": "aedb03c9-150e-4b07-b4e3-3ae755510dcf", "sort": "282801000", "src": "collegiate", "section": "geog", "stems": ["Serra da Estrela"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ser*ra da Es*tre*la", "prs": [{"mw": "\u02c8ser-\u0259-(\u02cc)d\u00e4-ish-\u02c8tre-l\u0259", "sound": {"audio": "serra01g", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "geographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "mountain range in Portugal "], ["snote", [["t", "The highest point in Serra da Estrela is Malh\u00e3o da Estrela which is also the highest in point Portugal, at an altitude of 6532 feet (1991 meters)."]]]]}]]]}], "shortdef": ["mountain range in Portugal"]}, {"meta": {"id": "Serra do Mar:g", "uuid": "01a6b726-763a-4fe6-b201-def62c71d2d0", "sort": "282802000", "src": "collegiate", "section": "geog", "stems": ["Serra do Mar"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ser*ra do Mar", "prs": [{"mw": "\u02c8ser-\u0259-d\u00fc-\u02c8m\u00e4r", "sound": {"audio": "serra02g", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "geographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "mountain range in southern Brazil along the Atlantic coast"]]}]]]}], "shortdef": ["mountain range in southern Brazil along the Atlantic coast"]}, {"meta": {"id": "Serra Parima:g", "uuid": "4b534944-aa3d-4eaf-bd29-063316e1bf9d", "sort": "282804000", "src": "collegiate", "section": "geog", "stems": ["Serra Parima"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ser*ra Pa*ri*ma", "prs": [{"mw": "\u02c8ser-\u0259-p\u0259-\u02c8r\u0113-m\u0259", "sound": {"audio": "ggserr06", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "geographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "mountain range that contains the source of the Orinoco River and is located on the Venezuela\u2013Brazil border in northern South America"]]}]]]}], "shortdef": ["mountain range that contains the source of the Orinoco River and is located on the Venezuela\u2014Brazil border in northern South America"]}, {"meta": {"id": "Tumuc-Humac Mountains:g", "uuid": "c57c3b6e-1f10-40ed-bfd8-938c5262de46", "sort": "283751000", "src": "collegiate", "section": "geog", "stems": ["Serra Tumucumaque", "Tumuc-Humac Mountains"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Tu*muc-Hu*mac Mountains", "prs": [{"mw": "t\u00fc-\u02ccm\u00fc-k\u00fc-\u02c8m\u00e4k", "sound": {"audio": "tumuc01g", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "vrs": [{"vl": "or Portuguese", "va": "Ser*ra Tu*mu*cu*ma*que", "prs": [{"mw": "\u02c8se-r\u0259-t\u00fc-\u02ccm\u00fc-k\u00fc-\u02c8m\u00e4-k\u0101", "sound": {"audio": "serra03g", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-k\u0113"}]}], "fl": "geographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "range of low mountains in northeastern Brazil along the borders with Suriname and French Guiana"]]}]]]}], "shortdef": ["range of low mountains in northeastern Brazil along the borders with Suriname and French Guiana"]}]