[{"meta": {"id": "sharif", "uuid": "bb648624-8c03-4f07-b5fa-23d4c773f5ab", "sort": "193367000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["ashraf", "sharif", "sharifian", "sharifs", "sherif", "sherifs"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "sha*rif", "prs": [{"mw": "sh\u0259-\u02c8r\u0113f", "sound": {"audio": "sharif01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "vrs": [{"vl": "or less commonly", "va": "she*rif"}], "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}a descendant of the prophet Muhammad through his daughter Fatima"]], "sdsense": {"sd": "broadly", "dt": [["text", "{bc}one of noble ancestry or political preeminence in predominantly Islamic countries"]]}}]]]}], "uros": [{"ure": "sha*rif*ian", "prs": [{"mw": "sh\u0259-\u02c8r\u0113-f\u0113-\u0259n", "sound": {"audio": "sharif02", "ref": "c", "stat": "1"}}], "fl": "adjective"}], "et": [["text", "Arabic {it}shar\u012bf{/it}, literally, illustrious"]], "date": "1599", "shortdef": ["a descendant of the prophet Muhammad through his daughter Fatima; broadly : one of noble ancestry or political preeminence in predominantly Islamic countries"]}, {"meta": {"id": "Sharif:b", "uuid": "703c4fe6-d0ff-43a5-ad59-5d960d0ff29f", "sort": "305194000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Nawaz Sharif", "Sharif"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Sha*rif", "prs": [{"mw": "sh\u00e4-\u02c8r\u0113f", "sound": {"audio": "bixsha12", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Nawaz 1949\u2013\u2002\u2002\u2002\u2002 prime minister of Pakistan (1990\u201393; 1997\u201399; 2013\u20132017)"]]}]]]}], "shortdef": ["Nawaz 1949\u2014 prime minister of Pakistan (1990\u201493; 1997\u201499; 2013\u20142017)"]}, {"meta": {"id": "sherif", "uuid": "ea8f6fb3-3439-481d-86e1-c4fc7b6b0f4f", "sort": "193561000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["sharif", "sherif", "sherifs"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "she*rif"}, "fl": "noun", "cxs": [{"cxl": "less common spelling of", "cxtis": [{"cxt": "sharif"}]}], "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}a descendant of the prophet Muhammad through his daughter Fatima"]], "sdsense": {"sd": "broadly", "dt": [["text", "{bc}one of noble ancestry or political preeminence in predominantly Islamic countries"]]}}]]]}], "shortdef": ["a descendant of the prophet Muhammad through his daughter Fatima; broadly : one of noble ancestry or political preeminence in predominantly Islamic countries"]}, {"meta": {"id": "Mazar-e-Sharif:g", "uuid": "3dfb8a55-d373-45e0-a6fe-92d1a99431b4", "sort": "280513000", "src": "collegiate", "section": "geog", "stems": ["Mazar-e-Sharif", "Mazar-i-Sharif"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ma*zar-e-Sha*rif", "prs": [{"mw": "m\u00e4-\u02c8z\u00e4r-\u0113-sh\u00e4-\u02c8r\u0113f", "sound": {"audio": "ggmazar-i-sharif_1", "ref": "owl", "stat": "1"}}]}, "vrs": [{"vl": "or", "va": "Ma*zar-i-Sha*rif"}], "fl": "geographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "city in northern Afghanistan {it}population{/it} 402,800"]]}]]]}], "shortdef": ["city in northern Afghanistan population 402,800"]}]