[{"meta": {"id": "silva", "uuid": "8009df42-d3e4-408e-b235-49a36332c554", "sort": "194408300", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["silva", "silvae", "silvas"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "sil*va", "prs": [{"mw": "\u02c8sil-v\u0259", "sound": {"audio": "silva001", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "noun", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}the forest trees of a region or country"]]}]]]}], "et": [["text", "New Latin, from Latin, wood, forest"]], "date": "circa 1848", "shortdef": ["the forest trees of a region or country"]}, {"meta": {"id": "Silva, da:b", "uuid": "d9ab06c8-a735-4483-a8e4-018582443162", "sort": "305250000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Luiz In\u00e1cio Lula da Silva", "Silva, da", "da Silva"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Sil*va, da", "prs": [{"mw": "d\u0259-\u02c8s\u0113l-v\u0259", "sound": {"audio": "bixsi01v", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Luiz In\u00e1cio Lula 1945\u2013\u2002\u2002\u2002\u2002 president of Brazil (2003\u201310)"]]}]]]}], "shortdef": ["Luiz In\u00e1cio Lula 1945\u2014 president of Brazil (2003\u201410)"]}, {"meta": {"id": "Cavaco Silva:b", "uuid": "adcf34c1-14ff-4ac6-b415-383d5676b754", "sort": "301021000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["An\u00edbal Ant\u00f3nio Cavaco Silva", "An\u00edbal Cavaco Silva", "Cavaco Silva"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ca*va*co Sil*va", "prs": [{"mw": "k\u0259-\u02c8v\u00e4-k\u00fc-\u02c8s\u0113l-v\u0259", "sound": {"audio": "bixcavacosilva_1", "ref": "owl", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "An\u00edbal (Ant\u00f3nio) 1939\u2013\u2002\u2002\u2002\u2002 Portuguese prime minister (1985\u201395); president (2006\u201316)"]]}]]]}], "shortdef": ["An\u00edbal (Ant\u00f3nio) 1939\u2014 Portuguese prime minister (1985\u201495); president (2006\u201416)"]}, {"meta": {"id": "Caxias:b", "uuid": "3337c2ae-8836-467d-96ae-aee172b4284d", "sort": "301028000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Caxias", "Duque Caxias", "Luiz Alves de Lima e Silva", "Luiz Alves de Lima e Silva, Duke of Caxias", "Luiz Alves de Lima e Silva, Duque de Caxias"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ca*xi*as", "prs": [{"mw": "k\u0259-\u02c8sh\u0113-\u0259s", "sound": {"audio": "bixcax01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["bnw", {"pname": "Du*que", "prs": [{"mw": "\u02c8d\u00fc-k\u0259", "sound": {"audio": "bixcax02", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], ["text", " de 1803\u20131880 {it}Luiz Alves de Lima e Silva{/it} Brazilian general and statesman"]]}]]]}], "shortdef": ["Duque de 1803\u20141880 Luiz Alves de Lima e Silva Brazilian general and statesman"]}, {"meta": {"id": "Velazquez:b", "uuid": "25f28236-f493-4864-ac6f-28314cd20a65", "sort": "305818000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Diego Rodr\u00edguez de Silva Vel\u00e1zquez", "Velazquez"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ve*l\u00e1z*quez", "prs": [{"mw": "v\u0259-\u02c8la-sk\u0259s", "sound": {"audio": "bixvel01", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02c8l\u00e4-"}, {"mw": "-skwiz"}, {"mw": "-(\u02cc)sk\u0101s"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Diego Rodr\u00edguez de Silva 1599\u20131660 Spanish painter"]]}]]]}], "shortdef": ["Diego Rodr\u00edguez de Silva 1599\u20141660 Spanish painter"]}]