[{"meta": {"id": "Adorno:b", "uuid": "8dd21134-93c3-49b2-a4ae-5c6950121b80", "sort": "300048000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Adorno", "Theodor Adorno", "Theodor Ludwig Wiesengrund"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ador*no", "prs": [{"mw": "\u0259-\u02c8d\u022fr-n\u014d", "sound": {"audio": "bixado01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Theodor 1903\u20131969 originally {it}Theodor Ludwig Wiesengrund{/it} German philosopher"]]}]]]}], "shortdef": ["Theodor 1903\u20141969 originally Theodor Ludwig Wiesengrund German philosopher"]}, {"meta": {"id": "Bethmann-Hollweg:b", "uuid": "927006a3-2ab1-4de4-8922-5f8a34c50545", "sort": "300559000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Bethmann-Hollweg", "Theobald Theodor Friedrich Alfred von Bethmann-Hollweg", "Theobald von Bethmann-Hollweg", "von Bethmann-Hollweg"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Beth*mann-Holl*weg", "prs": [{"mw": "\u02c8bet-m\u0259n-\u02c8h\u022fl-\u02ccv\u0101g", "sound": {"audio": "bixbet03", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u02ccm\u00e4n-"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Theobald Theodor Friedrich Alfred von 1856\u20131921 German statesman; chancellor (1909\u201317)"]]}]]]}], "shortdef": ["Theobald Theodor Friedrich Alfred von 1856\u20141921 German statesman; chancellor (1909\u201417)"]}, {"meta": {"id": "Boll:b", "uuid": "27047184-9d39-4b99-ba18-fd6afe7e47fc", "sort": "300644000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Boll", "Heinrich B\u00f6ll", "Heinrich Theodor B\u00f6ll"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "B\u00f6ll", "prs": [{"mw": "\u02c8b\u0259l", "sound": {"audio": "bixbol06", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "\u02c8b\u0153l"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Heinrich Theodor 1917\u20131985 German writer"]]}]]]}], "shortdef": ["Heinrich Theodor 1917\u20141985 German writer"]}, {"meta": {"id": "Fechner:b", "uuid": "488df33f-feff-438a-ba17-08b49f941b3f", "sort": "301923000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Fechner", "Gustav Theodor Fechner"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Fech*ner", "prs": [{"mw": "\u02c8fek-n\u0259r", "sound": {"audio": "bixfec01", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "\u02c8fe\u1e35-"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Gustav Theodor 1801\u20131887 German physicist and psychologist"]]}]]]}], "shortdef": ["Gustav Theodor 1801\u20141887 German physicist and psychologist"]}, {"meta": {"id": "Geisel:b", "uuid": "62167ac2-52ec-4ec2-834d-979f508cf7a4", "sort": "302220000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Dr. Seuss", "Geisel", "Theodor Geisel", "Theodor Seuss Geisel"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Gei*sel", "prs": [{"mw": "\u02c8g\u012b-z\u0259l", "sound": {"audio": "bixgei02", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Theodor Seuss 1904\u20131991 pseudonym"], ["bnw", {"altname": "Dr. Seuss", "prs": [{"mw": "\u02c8s\u00fcs", "sound": {"audio": "bixgei03", "ref": "c", "stat": "1"}}]}], ["text", " American writer and illustrator"]]}]]]}], "shortdef": ["Theodor Seuss 1904\u20141991 pseudonymDr. Seuss American writer and illustrator"]}, {"meta": {"id": "Hansch:b", "uuid": "3f55985f-b37d-47eb-9e10-933b7dcb44c7", "sort": "302546000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Hansch", "Theodor W H\u00e4nsch", "Theodor W. H\u00e4nsch", "Theodor Wolfgang H\u00e4nsch"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "H\u00e4nsch", "prs": [{"mw": "\u02c8hensh", "sound": {"audio": "bixhen01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Theodor W(olfgang) 1941\u2013\u2002\u2002\u2002\u2002 German physicist"]]}]]]}], "shortdef": ["Theodor W(olfgang) 1941\u2014 German physicist"]}, {"meta": {"id": "Herzl:b", "uuid": "ea5cd40d-6b65-4be5-a6e7-f6a5b85f0492", "sort": "302706000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Herzl", "Theodor Herzl"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Herzl", "prs": [{"mw": "\u02c8hert-s\u1d4al", "sound": {"audio": "bixher30", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Theodor 1860\u20131904 Austrian (Hungarian-born) Zionist"]]}]]]}], "shortdef": ["Theodor 1860\u20141904 Austrian (Hungarian-born) Zionist"]}, {"meta": {"id": "Hoffmann:b2", "uuid": "35803398-2b3f-4831-aefe-3c1ca47e8368", "sort": "302769000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["E. T. A. Hoffmann", "Ernst Theodor Amadeus Hoffmann", "Ernst Theodor Wilhelm Hoffmann", "Hoffmann"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Hoffmann"}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Ernst Theodor Wilhelm 1776\u20131822 known as {it}Ernst Theodor Amadeus Hoffmann{/it} German composer, writer, and illustrator"]]}]]]}], "shortdef": ["Ernst Theodor Wilhelm 1776\u20141822 known as Ernst Theodor Amadeus Hoffmann German composer, writer, and illustrator"]}, {"meta": {"id": "Jaspers:b", "uuid": "431ef79d-25c1-4c55-bc37-26b5e3943173", "sort": "303017000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Jaspers", "Karl Jaspers", "Karl Theodor Jaspers"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Jas*pers", "prs": [{"mw": "\u02c8y\u00e4-sp\u0259rs", "sound": {"audio": "bixjas01", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Karl Theodor 1883\u20131969 German philosopher"]]}]]]}], "shortdef": ["Karl Theodor 1883\u20141969 German philosopher"]}, {"meta": {"id": "Kocher:b", "uuid": "9063ba33-ca12-4cfd-b40e-c6c2284db431", "sort": "303264000", "src": "collegiate", "section": "biog", "stems": ["Emil Kocher", "Emil Theodor Kocher", "Kocher"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "Ko*cher", "prs": [{"mw": "\u02c8k\u022f-k\u0259r", "sound": {"audio": "bixkoc02", "ref": "c", "stat": "1"}}, {"mw": "-\u1e35\u0259r"}]}, "fl": "biographical name", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "Emil Theodor 1841\u20131917 Swiss surgeon"]]}]]]}], "shortdef": ["Emil Theodor 1841\u20141917 Swiss surgeon"]}]