[{"meta": {"id": "unreasoning", "uuid": "cd83653c-6065-41fe-9f86-cc27953285bf", "sort": "211902000", "src": "collegiate", "section": "alpha", "stems": ["unreasoning", "unreasoningly"], "offensive": false}, "hwi": {"hw": "un*rea*son*ing", "prs": [{"mw": "\u02cc\u0259n-\u02c8r\u0113z-ni\u014b"}, {"mw": "-\u02c8r\u0113-z\u1d4an-i\u014b", "sound": {"audio": "unreas06", "ref": "c", "stat": "1"}}]}, "fl": "adjective", "def": [{"sseq": [[["sense", {"dt": [["text", "{bc}not reasoning"]], "sdsense": {"sd": "especially", "dt": [["text", "{bc}not moderated or controlled by reason "], ["vis", [{"t": "{wi}unreasoning{/wi} fear"}]]]}}]]]}], "uros": [{"ure": "un*rea*son*ing*ly", "prs": [{"mw": "\u02cc\u0259n-\u02c8r\u0113z-ni\u014b-l\u0113"}, {"mw": "-\u02c8r\u0113-z\u1d4an-i\u014b-", "sound": {"audio": "unreas07", "ref": "c", "stat": "1"}}], "fl": "adverb"}], "date": "1677", "shortdef": ["not reasoning; especially : not moderated or controlled by reason"]}]